<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.2">Jekyll</generator><link href="https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-10-10T09:39:10+00:00</updated><id>https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/feed.xml</id><title type="html">Balbo’s Blog</title><subtitle>有时我会想，她是把人变成了动物，还是释放了我们心中的野兽？也许在我的天性中就有一部分是鲜艳多彩的鸟儿。为此我曾深思熟虑，却怎么也得不出个结论来。</subtitle><author><name>Balbo Cheng</name></author><entry><title type="html">荣格八格理论</title><link href="https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/mbti/2023/04/19/MBTI-Theory.html" rel="alternate" type="text/html" title="荣格八格理论" /><published>2023-04-19T00:00:00+00:00</published><updated>2023-04-19T00:00:00+00:00</updated><id>https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/mbti/2023/04/19/MBTI%20Theory</id><content type="html" xml:base="https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/mbti/2023/04/19/MBTI-Theory.html"><![CDATA[<blockquote>
  <p>Jung conceptualised consciousness as a self-regulating structure present at birth, centred in an ego that expressed its ability to orient the psyche through different attitudes and functions. The four functions were presented as two pairs of opposites, Thinking and Feeling, Intuition and Sensation, with an individual’s dominant mode of functioning being locatable somewhere on each continuum. Functions had a compensatory capacity, with the unconscious function primed to balance unhealthy one-sided conscious functioning. The under-developed attitude or function was an aspect of the shadow and consequently very powerful.</p>

  <p>Consciousness was seen by Jung as a product of both rational and irrational processes of encountering and assessing reality. Sensation and Intuition are the irrational functions in the sense of their being perceptive, data gathering modes. Thinking (objective) and Feeling (subjective) are the rational functions: they are ways of processing information and making decisions. Sensation tells us that a thing is, Thinking tells us what the thing is and Feeling tells us what it is worth to us. Intuition is about trusting hunches. For Jung psychological disturbance reflected psychic imbalance, with neurosis overemphasizing the characteristic traits of a personality. One of the major tasks of the first half of life was to learn to express effectively one’s dominant function and attitude.</p>
</blockquote>

<h2 id="荣格八维起源">荣格八维起源</h2>

<p>荣格在他的《心理类型》一书中首次介绍了他的人格理论。他使用了四种心理功能：思维和情感（理性功能）和感觉和直觉（非理性功能）。</p>

<p>此外，他区分了两种基本的生活态度：内向和外向。根据荣格的说法，每个人都有主导的生活态度和主要功能。这将他归类为某种人格类型。</p>

<p>功能类型结合态度类型，8种类型诞生：</p>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th>态度</th>
      <th>思维</th>
      <th>情感</th>
      <th>感觉</th>
      <th>直觉</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>内倾型</td>
      <td>内倾思维</td>
      <td>内倾情感</td>
      <td>内倾感觉</td>
      <td>内倾直觉</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>外倾型</td>
      <td>外倾思维</td>
      <td>外倾情感</td>
      <td>外倾感觉</td>
      <td>外倾直觉</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<blockquote>
  <p>如何看待性格测试？</p>

  <p>Carl Jung介绍了他的人格理论，作为一种模型，为了心理治疗的目的对不同的人进行分类。他从未打算让他的模型成为一种给人们贴标签的方式。如果他知道他的教义会被用来根据简单的问卷来定义人，他就不会同意了。</p>

  <p>荣格在他的理论中提到了对立面，但他不相信人们处于光谱的一个极端或另一个极端。目的是通过心理治疗在不同的态度和功能之间找到和谐的平衡。</p>
</blockquote>

<h2 id="荣格八维解释">荣格八维解释</h2>

<ul>
  <li>
    <p>Irrational functions</p>

    <ul>
      <li>
        <p>Se（外倾感觉）：<strong>感受当下</strong>，对外部变化和机会敏感，能即时行动，被物质世界所吸引，善于<strong>累积经验</strong>，能够迅速识别关联数据，<strong>沉浸当下</strong>。</p>
      </li>
      <li>
        <p>Si（内倾感觉）：对过去经验的感受，偏好<strong>寻求</strong>造成已发送事实的<strong>原因</strong>，注重细节和已知信息。善于<strong>积累事实</strong>，用稳定客预测的标准来<strong>认识事物</strong>。</p>
      </li>
      <li>
        <p>Ne（外倾直觉）：善于<strong>理解</strong>事物之间的意义与联系，被各种可能性吸引，对情景线索敏感，热衷于<strong>探索</strong>新事物。</p>
      </li>
      <li>
        <p>Ni（内倾直觉）：能够在缺乏外界线索的情形下，<strong>想象</strong>事物发展，<strong>预见</strong>未来的发展和可能性观念抽象化，能改变元视角看待观点和事物。</p>
      </li>
    </ul>
  </li>
  <li>
    <p>rational functions</p>

    <ul>
      <li>
        <p>Te（外倾思维）：善于<strong>组织思维系统化</strong>，擅长逻辑思考和设定各种标准，效率和结果导向。</p>
      </li>
      <li>
        <p>Ti（内倾思维）：善于深入<strong>分析和分类</strong>，偏好<strong>框架思维</strong>，评估问题的依据来源于概念模型，对各种原理感兴趣，追求精确性。</p>
      </li>
      <li>
        <p>Fe（外倾情感）：对他人的情感和需求敏感，并且<strong>尊重其价值观和情感</strong>，同时追求社会、组织统一的价值观，决定时会<strong>考虑别人</strong>是否接受。</p>
      </li>
      <li>
        <p>Fi（内倾情感）：捍卫自身价值观，依据事物的真实价值<strong>判断</strong>某件事是否有意义值得维护，<strong>忠于自我</strong>。</p>
      </li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<p>    首先，荣格八维中的每个功能任何人都具备其对应功能，每个功能都具有不可替代性，只不过你的性格会导致向天平的一端倾斜，影响其表现程度。而在不同的情景之下，人们所表现的功能会有所不同，只是比平时更费精力。（INTJ就是如此，特点情况下会由I转E）</p>

<p>    因此，确立自己的八维，因按照平日的使用情况，最自然最舒服的状态进行排序</p>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th>ESTP</th>
      <th>Se</th>
      <th>Ti</th>
      <th>Fe</th>
      <th>Ni</th>
      <th>Si</th>
      <th>Te</th>
      <th>Fi</th>
      <th>Ne</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>ESFP</td>
      <td>Se</td>
      <td>Fi</td>
      <td>Te</td>
      <td>Ni</td>
      <td>Si</td>
      <td>Fe</td>
      <td>Ti</td>
      <td>Ne</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>ISTJ</td>
      <td>Si</td>
      <td>Te</td>
      <td>Fi</td>
      <td>Ne</td>
      <td>Se</td>
      <td>Ti</td>
      <td>Fe</td>
      <td>Ni</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>ISFJ</td>
      <td>Si</td>
      <td>Fe</td>
      <td>Ti</td>
      <td>Ne</td>
      <td>Se</td>
      <td>Fi</td>
      <td>Te</td>
      <td>Ni</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>ENTP</td>
      <td>Ne</td>
      <td>Ti</td>
      <td>Fe</td>
      <td>Si</td>
      <td>Ni</td>
      <td>Te</td>
      <td>Fi</td>
      <td>Se</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>ENFP</td>
      <td>Ne</td>
      <td>Fi</td>
      <td>Te</td>
      <td>Si</td>
      <td>Ni</td>
      <td>Fe</td>
      <td>Ti</td>
      <td>Se</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>INTJ</td>
      <td>Ni</td>
      <td>Te</td>
      <td>Fi</td>
      <td>Se</td>
      <td>Ne</td>
      <td>Ti</td>
      <td>Fe</td>
      <td>Si</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>INFJ</td>
      <td>Ni</td>
      <td>Fe</td>
      <td>Ti</td>
      <td>Se</td>
      <td>Ne</td>
      <td>Fi</td>
      <td>Te</td>
      <td>Si</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>ESTJ</td>
      <td>Te</td>
      <td>Si</td>
      <td>Ne</td>
      <td>Fi</td>
      <td>Ti</td>
      <td>Se</td>
      <td>Ni</td>
      <td>Fe</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>ENTJ</td>
      <td>Te</td>
      <td>Ni</td>
      <td>Se</td>
      <td>Fi</td>
      <td>Ti</td>
      <td>Ne</td>
      <td>Si</td>
      <td>Fe</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>ISTP</td>
      <td>Ti</td>
      <td>Se</td>
      <td>Ni</td>
      <td>Fe</td>
      <td>Te</td>
      <td>Si</td>
      <td>Ne</td>
      <td>Fi</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>INTP</td>
      <td>Ti</td>
      <td>Ne</td>
      <td>Si</td>
      <td>Fe</td>
      <td>Te</td>
      <td>Ni</td>
      <td>Se</td>
      <td>Fi</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>ESFJ</td>
      <td>Fe</td>
      <td>Si</td>
      <td>Ne</td>
      <td>Ti</td>
      <td>Fi</td>
      <td>Se</td>
      <td>Ni</td>
      <td>Te</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>ENFJ</td>
      <td>Fe</td>
      <td>Ni</td>
      <td>Se</td>
      <td>Ti</td>
      <td>Fi</td>
      <td>Ne</td>
      <td>Si</td>
      <td>Te</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>ISFP</td>
      <td>Fi</td>
      <td>Se</td>
      <td>Ni</td>
      <td>Te</td>
      <td>Fe</td>
      <td>Si</td>
      <td>Ne</td>
      <td>Ti</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>INFP</td>
      <td>Fi</td>
      <td>Ne</td>
      <td>Si</td>
      <td>Te</td>
      <td>Fe</td>
      <td>Ni</td>
      <td>Se</td>
      <td>Ti</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th>ANALYSTS（分析师）</th>
      <th>[INTJ（建筑师）](http://balbocheng.com/mbti/2023/04/18/INTJ.html)</th>
      <th>[INTP（逻辑学家）](http://balbocheng.com/mbti/2023/04/18/INTP.html)</th>
      <th>[ENTJ（指挥官）](http://balbocheng.com/mbti/2023/04/18/ENTJ.html)</th>
      <th>[ENTP（辩论家）](http://balbocheng.com/mbti/2023/04/18/ENTP.html)</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>DLPLOMATS（外交官）</td>
      <td>[INFJ（拥护者）](http://balbocheng.com/mbti/2023/04/18/INFJ.html)</td>
      <td>[INFP（调解员）](http://balbocheng.com/mbti/2023/04/18/INFP.html)</td>
      <td>[ENFJ（主人公）](http://balbocheng.com/mbti/2023/04/18/ENFJ.html)</td>
      <td>[ENFP（竞选者）](http://balbocheng.com/mbti/2023/04/18/ENFP.html)</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>SENTINELS（哨兵）</td>
      <td>[ISTJ（物流师）](http://balbocheng.com/mbti/2023/04/18/ISTJ.html)</td>
      <td>[ISFJ（守卫者）](http://balbocheng.com/mbti/2023/04/18/ISFJ.html)</td>
      <td>[ESTJ（总经理）](http://balbocheng.com/mbti/2023/04/18/ESTJ.html)</td>
      <td>[ESFJ（执政官）](http://balbocheng.com/mbti/2023/04/18/ESFJ.html)</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>EXPLORERS（探险家）</td>
      <td>[ISTP（鉴赏师）](http://balbocheng.com/mbti/2023/04/18/ISTP.html)</td>
      <td>[ISFP（探险家）](http://balbocheng.com/mbti/2023/04/18/ISTP.html)</td>
      <td>[ESTP（企业家）](http://balbocheng.com/mbti/2023/04/18/ESTP.html)</td>
      <td>[ESFP（表演者）](http://balbocheng.com/mbti/2023/04/18/ESFP.html)</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<h2 id="荣格八维的结构">荣格八维的结构</h2>

<blockquote>
  <p>ieie，eiei（内倾人格）、eiei，ieie（外倾人格）</p>
</blockquote>

<p>八维功能可大致分为知觉功能：【Se,Si,Ne,Ni】及判断功能【Fe,Fi,Te,Ti】</p>

<p>知觉功能可以简略理解为：视野风格，事物感知</p>

<p>判断功能可以简略理解为：思维模式，事物判断</p>

<p>同时又分【阳面四维】与【阴面四维】</p>

<h3 id="阳面四维">阳面四维</h3>

<p>    阳面四维是我们人格形成中，首要分化【发展】，并进行运用的四个功能。它们会在不同的时期得到发展，一般来说个体人格的八维功能分化可能都并不那么典型【并不完全按照上述的各人格功能分化发展】。个体经历，社会家庭因素的多重中介作用都会对功能发展本身产生影响。</p>

<ul>
  <li>
    <p>主导功能</p>

    <ul>
      <li>主导功能为我们人生中分化的第一个功能，主要在童年时期便进行发展【通常在拥有自我意识后会得到发展】。它往往会是一个人格的核心所在，一个源泉。因此它会是个体八维中占主导地位的功能。并且它国王与将军是同时期发展的，这就是人格类型阳面一四功能的轴，否则单主导功能是没办法运作的，而追溯童年阳面轴的发展，可以帮助我们更好地判断人格型号，譬如ENTJ与INTJ，前者首先发展Te-Fi的阳面轴，后者则是Ni-Se，在譬如INTJ与INTP 前者Ni-Se，后者Ti-Fe，这其中差别便固然很明显了。而在青少年时期，我们的二三功能才会真正分化并稳定下来，这便形成了不同的人格，但是同阳面轴的人格在成型后<strong>能够很好区分。</strong></li>
    </ul>
  </li>
  <li>
    <p>辅助功能</p>

    <ul>
      <li>主导功能和辅助功能共同作用，二者关系如同伯乐与千里马，二者若能有效的配合定能发挥更大的收益。但如果主导功能太过强势，辅助功能得不到发展，那么这个人格将面临极大的负面影响。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>
    <p>第三功能</p>

    <ul>
      <li>第三功能则是补足了主辅功能疏忽的地方，并且常与第二功能配合运作，进行日常操劳。但是在心智发展度并不那么完善时，它很难发挥其作用，通常是会被忽略的功能对象。但在压力情景下，它往往能发挥其重要作用——这要视个体的发展情况而言，并不能一概而论。更多时候会是负面影响，举个例子，ISFP在压力情景下会自认为是INTJ，并刻意表现出作为“INTJ的负面表象”，这同时也是Fi-Ni【一三功能】的loop有在作用，当人格整体稳定性不佳，便会更多地表现出其负面姿态。而有时候在特殊情景下（包括不限于压力情景），我们会出现三六不分的情况，将二者带来的负面反噬形成混淆。当然它们更多时候也会相互作用，制衡。</li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<blockquote>
  <p>什么是loop？是指在一个压力情景下面，我们迫于外在驱力影响，本能驱力受到阻塞，而无法使自由的根据情景，切换功能组合运用，换句话说，就是无法自如运用每一个功能，进入思维死局而无法脱离，甚至其他功能都在作用加深这一闭环隔阂。也就是说在在压力状态下，每个功能都会发挥其负面作用。</p>
</blockquote>

<ul>
  <li>
    <p>劣势功能</p>

    <ul>
      <li>第四功能会是我们联结阴面四维的重要功能——它可以直接激发第五功能的作用，让我们对整合自我。同时第四功能也能够帮助我们打破各类恶性loop（有时第五功能也会在其中发挥重要作用），颇有将军驾马赶回王都救场的风范。</li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<h3 id="阴面四维">阴面四维</h3>

<p>    阴面四维可解读为荣格分析心理学中的<strong>阴影。</strong></p>

<p>    若非我们意识到它们的存在，它们难以主动被我们发挥使用。而如果我们注意到了这部分，并加以发挥完善，拥抱并消解恐惧，它们便能成为队伍中的一份子，对我们的人生大有裨益。而这个过程，就叫做整合并自性化。</p>

<ul>
  <li>
    <p>胶水功能</p>

    <ul>
      <li>第五功能，是平衡阴阳四维的关键功能，扮演着一个维稳者的角色，是阴面四维中最常出现，也更能被我们注意并收拢的功能。若能有效健康地发展，第五功能还会成为主导功能的增益，丰富主导功能的视野，帮助我们能更有基点地完成目标。而反之，第五功能则会与主导功能兵戎相交，二者产生激烈矛盾，抢夺主导功能的主导权，二者的深度与广度无法统一。而在心智发展度较为成熟的个体上，一五功能达到了平衡，甚至是<strong>真正的一体两面</strong>，因此做量表时经常会出现一五二六功能【偏好度】同高的现象。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>
    <p>第六功能</p>

    <ul>
      <li>第六功能通常会从个体无法完全掌握的角度，对个体本身进行抨击——思维，心理，策略等等，进行一个驳斥。二三功能配合运作能够促进其发展，但会压制第七功能。且三功能与六功能若没有平衡好，会产生相互抗衡混淆的现象。第六功能往往能找到我们的弱点与劣势，口诛笔伐，在此情况下我们往往会产生自我怀疑与抵触抗拒心理，从而产生巨大压力，而如果我们一而再再而三地拒绝它的纳谏，甚至攻击它，那么我们会陷入内耗，这个怀疑轮回并不会停止，它也通常会在loop中占据更大戏份。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>
    <p>盲点功能</p>

    <ul>
      <li>第七功能会通过别样的滑稽方式——不同于第六功能的直截了当，愤怒驳斥，通过游戏，来让我们意识到自己的问题，自己的盲区，并加以调侃注意，加强抗风险性与抗压力。而未来我们总有一天会用到这部分的经验，它会教我们成长，有如酒神因子般的重生。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>
    <p>逆反（魔鬼）功能</p>

    <ul>
      <li>魔鬼的诞生源自于我们潜意识与无意识最为恐惧的部分，我们将它视做了魔鬼，但又何尝不是一个污名化？自从它被抛弃，被我们彻彻底底地拒之门外的时候，恐怕换成任何原本无性甚至良性的事物都会愤愤不平，变得极具有攻击性。它往往会报以怨恨的嘶吼，指责着你为何要压抑他，将它扫地出门，然后无休止地破坏。而你通常在它成功破坏后，才意识到它的存在。而它通常会与四七功能形成统一战线，会在loop中担任主力军，给予你最大的伤害。但其实那是你本身。是不受你的自主意识控制的无意识与潜意识，而你的自主意识则先入为主，盖棺定论地给他定了性。而如果一直这么做，它势必颠覆整个王国，甚至带来精神性的紊乱，心理性的创伤。如果我们将它迎入，直视着它，与它对话——也是与负面的被压抑的自我对话，我们都会发现，它并没有想象中的那么不堪，邪恶混沌，而当这时，恶魔则会倒戈投诚——也就是说，你完成了与自我的和解。主导功能则可受其益，二者不至于相互冲突矛盾，而是魔鬼甘愿辅佐王位。和解之后，我们会成为那传说中的西西弗斯，明知终局却依然义无反顾地不断推起石头，成为真正的“逆反者”——对众神，宿命，人生的彻底反抗——即使我们知道这永远不可能完成，但我们会彻底投入并享受这一过程带来的不断新生与欣喜！</li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<blockquote>
  <p>整合（自性化）是指八维功能运用最后的整合平衡，让478功能加入到自己的功能运用队伍中，整齐划一。简述就是，与潜意识的被压抑的自我达成和解，从而完成“自我整合”。</p>

  <p>荣格用自性化来说明心理的发展，他认为人具有成为一个完整而独特的个体的内在需要，成为真正的自己这一过程就是自性化，推动者个体自性化的内在力量就是自性原型。<br />
  所以，自性化可以理解为：在自性原型发挥其整合及指引等功能的过程中，自我逐     渐成为一个完整而独立的个体。<br />
  自性化的过程大致可以分为以上四个阶段：<br />
第一阶段—发展“面具”，适应社会<br />
【阳面四维，一二三四功能的发展】<br />
第二阶段—面对阴影，发掘内心；<br />
【阴面四维，五六功能的发展】<br />
第三阶段—整合异质，实现完整；<br />
【七八的发展】<br />
第四阶段—触碰自性，成为自己。<br />
【整合】</p>
</blockquote>

<h2 id="补充及误区">补充及误区</h2>

<ul>
  <li>
    <p><strong>荣格的心理类型指的并非是人的类型，而是“意识的类型”</strong>。</p>
  </li>
  <li>
    <p>心理类型与社会阶层、个人性别、文化背景无关。</p>
  </li>
  <li>
    <p>荣格认为，<strong>儿童通常在他们最初的岁月里就显示出一种确定无误的典型态度，甚至尚处哺乳期的婴儿就已形成了无意识的心理适应活动。</strong>（即在人的类型在受到更多的环境的影响前就已经形成。）</p>
  </li>
  <li>
    <p>荣格认为很多人的意识都未分化，以至于即使是辅助功能，也是“相对无意识的”。对于辅助功能的态度而言，过度差异的存在并没有太大的意义；除优势功能之外的一切，或多或少都是无意识的。</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>所有基本的心理功能都很少或从不会在同一个体身上具有同样的力量或达到同样的发展程度，这是我们所体验到的事实。通常，总有一种功能无论在力量上还是在发展程度上都处于决定性地位。</strong>（即 人的主导功能只能有一个。）</p>
  </li>
  <li>
    <p>类型不会变来变去，也不会反复横跳，变来变去的只有测试结果。</p>
  </li>
  <li>
    <p>情感(F)是非理性的、情绪化的。</p>

    <ul>
      <li>荣格将“情感”同“思维”一起归为理性功能，把“情感”理解为理性过程，它不同于感情（affect），也不是基于情绪的更加无意识的过程。荣格明确表示赋予情感价值的过程是一种自我功能，它与定义和成立逻辑连接的思维过程一样通过理性来运作。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>
    <p>fi主导容易抑郁/抑郁了就会变成infp。</p>

    <ul>
      <li>当我们抑郁时都更容易进入自己的内倾情感（内倾状态），但是fi并不与抑郁挂钩，我们仍然可以清晰地看到fi主导的人与抑郁的其他类型的人有着明显的不同。但因为测试的局限性，经常会有抑郁的人测出infp这一类型（但测出某一类型并不等于本身类型就是）。荣格也提到过，精神类疾病会影响人的心理类型的判断。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>
    <p>si刻板守旧，si不好容易陷在回忆里。</p>

    <ul>
      <li>si与刻板守旧无关，荣格只是提过si会注意事物的细节，也提过“si可以到达过去与未来”。记忆与功能无关。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>
    <p>ti就是逻辑好，te就是执行力强，fe就是情商高会照顾他人，fi就是共情，si就是现实，se就是喜欢享乐，ni是聚焦直觉，ne是发散直觉……</p>

    <ul>
      <li>八维是“意识的功能”，并不与人的性格、行为、能力直接挂钩。关于功能类型，前面有摘抄部分解读，也可以清晰地发现与这些刻板印象的不同之处。至于ni聚散直觉与ne发散直觉这一条，ni与ne的最大差别在于一个来自于集体无意识，一个则无限贴近客体。笔者在后面的推荐里有人对此作出了更详尽的回答。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>
    <p>t人就是没有感情，能很好控制住自己的情感，f人相反。</p>

    <ul>
      <li>暂不谈论对t与f功能的误解。除了优势功能外，其他功能或多或少与个人无意识结合在一起，人能把握得最好的只有自己的主导功能，辅助其次。而无意识态度引起的行动，总归在什么地方表现出偶发、失控、幼稚等特点，有时会给人异常、病态的感觉。（在针对某个人的行动，如果不区分意识的态度还是无意识态度的表现，就很难将人分为某一种类型。）t类型相比f，t分化得更好，那么他们的情感功能则更深入于无意识，也更容易表现出偶发、失控、幼稚等特点。</li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<blockquote>
  <p>来源：https://zhuanlan.zhihu.com/p/466453805</p>
</blockquote>]]></content><author><name>Balbo Cheng</name></author><category term="MBTI" /><summary type="html"><![CDATA[Jung conceptualised consciousness as a self-regulating structure present at birth, centred in an ego that expressed its ability to orient the psyche through different attitudes and functions. The four functions were presented as two pairs of opposites, Thinking and Feeling, Intuition and Sensation, with an individual’s dominant mode of functioning being locatable somewhere on each continuum. Functions had a compensatory capacity, with the unconscious function primed to balance unhealthy one-sided conscious functioning. The under-developed attitude or function was an aspect of the shadow and consequently very powerful.]]></summary></entry><entry><title type="html">人格八维 – ENFJ（主人公）</title><link href="https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/mbti/2023/04/18/ENFJ.html" rel="alternate" type="text/html" title="人格八维 – ENFJ（主人公）" /><published>2023-04-18T00:00:00+00:00</published><updated>2023-04-18T00:00:00+00:00</updated><id>https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/mbti/2023/04/18/ENFJ</id><content type="html" xml:base="https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/mbti/2023/04/18/ENFJ.html"><![CDATA[<h2 id="介绍">介绍</h2>

<p>    主人公 (ENFJ) 感到被召唤去服务于更伟大的人生目标。这些人格深思熟虑且理想主义，努力对他人和周围的世界产生积极影响。他们很少回避做正确事情的机会，即使这样做绝非易事。</p>

<p>    主人公是天生的领导者，这解释了为什么在许多著名的政治家、教练和教师中都能找到这种人格。他们的热情和魅力使他们不仅可以在职业生涯中，而且可以在生活的各个领域（包括人际关系）中激励他人。没有什么比引导朋友和爱人成长为最好的自己更能主人公角带来更深层次的快乐和满足感了。</p>

<p>    主人公往往直言不讳地表达他们的价值观，包括真实性和利他主义。当他们觉得某事不公正或错误时，他们会大声说出来。但他们很少给人留下傲慢或咄咄逼人的印象，因为他们的敏感度和洞察力引导他们以能引起他人共鸣的方式说话。</p>

<p>    这种人格有一种不可思议的能力，可以了解人们的潜在动机和信念。有时，他们甚至可能不明白自己是如何如此迅速地掌握另一个人的思想和心灵的。这些闪现的洞察力可以使主人公成为令人难以置信的有说服力和鼓舞人心的沟通者。</p>

<p>    主人公的秘密武器是他们的意图纯洁。一般来说，他们的动机是真诚地希望做正确的事，而不是想要操纵或控制他人。即使当他们不同意某人时主人公角也会寻找共同点。结果是，具有这种人格的人可以用几乎无法忽视的口才和敏感性进行交流——尤其是当他们谈论他们内心深处的事情时。</p>

<p>    当主人公关心某人时，他们想帮助解决那个人的问题——有时不惜任何代价。好消息是，很多人都感主人公角的帮助和建议。毕竟，这些人以帮助他人改善生活而著称是有原因的。</p>

<p>    但是，卷入他人的问题并不总是成功的秘诀。主人公往往清楚地知道人们可以或应该做什么来改善自己，但并不是每个人都准备好做出这些改变。如主人公角逼得太紧，他们所爱的人可能会感到不满或受到不公平的评判。虽然这种人格以洞察力着称，但即使是最聪主人公主角有时也会误读情况或无意中给出错误的建议。</p>

<p>    具有这种人格的人是忠诚的利他主义者，随时准备面对弹弓和箭，以捍卫他们所信仰的人和思想。这种坚定的信念增强了主人公与生俱来的领导能力，尤其是他们引导人们一起工作的能力为更大的利益服务。</p>

<p>    但他们最大的天赋实际上可能是以身作则。在他们的日常生活中，主人公揭示了如何以同情、奉献和关怀来处理看似平常的情况。对于这种人格来说，即使是最小的日常选择和行动——从他们如何度过周末到他们对正在挣扎的同事说的话——都可以成为引领他们走向更光明未来的机会。</p>

<h2 id="优势劣势">优势劣势</h2>

<h3 id="优势">优势</h3>

<ul>
  <li><strong>善于接受</strong>——主人公有强烈的意见，但他们远非思想封闭。他们认识到允许他人充分表达自己的重要性。即主人公不同意某人，他们也承认那个人有权说出他们的真相。</li>
  <li><strong>可靠</strong>——没有什么事情比让他们相信的人或事业失望更让主人公烦恼的了。可以指望具有这种人格的人能够兑现他们的承诺和责任——即使很难做到。</li>
  <li><strong>充满激情</strong>——主人公绝不是乏味的行善者。这种类型的人兴趣盎然，他们非常乐于追求自己的爱好——无论是徒步旅行、烹饪、跳舞、种植室内植物，还是其他完全不同的事情。因此，他们很少会发现自己对一些有趣的事情感到茫然。</li>
  <li><strong>利他主义</strong>——这些人以强烈渴望成为积极变革的力量而闻名。主人公真诚地相信，如果他们将人们聚集在一起，他们就能创造一个美好的世界。</li>
  <li><strong>有魅力</strong>——坚定而鼓舞人心，主人公经常找到进入领导角色的途径。无论他们是垒球队的队长还是世界舞台上的领袖，他们都很少忘记自己的主要目标：为他人服务。</li>
</ul>

<h3 id="劣势">劣势</h3>

<ul>
  <li><strong>不切实际</strong>——许多主人公给自己施加压力，要求纠正他们遇到的每一个错误。但无论这些人多么努力，解决世界上所有的问题对他们来说都是不现实的。如果他们不小心，他们可能会把自己摊得太薄——而无法帮助任何人。</li>
  <li><strong>过于理想主义</strong>——主人公往往对是非对错有清晰的想法。他们通常认为每个人都分享这些基本原则——或者至少每个人都应该分享这些原则。因此，当人们违反他们的核心价值观（例如真理或正义）时，它可能会主人公角带来真正的震惊。</li>
  <li><strong>居高临下</strong>——具有这种人格的人喜欢教导他人，尤其是关于对他们来说如此重要的事业和信仰。但是，有时主人公试图“启发”他人的尝试可能会给人一种居高临下的印象——不幸的是，这并不是说服他人的最有效策略。</li>
  <li><strong>强烈</strong>——在自我提升方面，主人公很少缺乏精力或决心。但他们可能没有意识到并非每个人都具备这些品质。有时主人公角可能会推动其他人做出他们还没有准备好做出的改变——或者根本没有兴趣一开始就做出改变。</li>
  <li><strong>过度善解人意</strong>——富有同情心是这种性格类型最大的优点之一。但是主人公有一种倾向，把别人的问题当作自己的问题——这种习惯会让他们身心俱疲。</li>
</ul>

<h2 id="浪漫关系">浪漫关系</h2>

<p>    主人公在涉及内心问题时可能会很紧张——他们不会有任何其他方式。具有这种人格的人很少满足于任何不符合他们理想的事情，他们的恋爱关系也不例外。</p>

<p>    尽管这种人格给人的印象可能是外向甚至有点轻浮，但很少有主人公会满足于转瞬即逝的吸引力。他们的标准很高，他们知道这一点。事实上，这种意识可能会主人公角更深刻地认识到与另一个人产生真正的火花是多么难得和珍贵——反过来，当这种火花成长为真正的稳定火焰时，它是多么难得和特别，恒久的爱。</p>

<p>    当主人公爱上某人时，他们往往会摔得很惨——而且他们对此并不害羞主人公是最容易表达自己感受的人格类型之一，因此他们经常发现自己会率先采取行动，而不是玩玩或等待对方有同样感受的保证。</p>

<p>    在约会世界中，主人公愿意把自己放在那里的意愿令人耳目一新，而且有点不寻常。这一点，连同他们强烈的热情，对许多人来说具有难以置信的吸引力。也就是说，因为主人公经常迈出第一步，所以他们在寻找志趣相投的人时可能会遭到拒绝。</p>

<p>    即使在第一次约会时，这种人格也可能将谈话引向更重要的话题。主人公不只是想知道某人在看什么电视节目——他们还想了解伴侣的梦想和抱负，以及他们希望对自己和世界做出的改变。随着关系的加​​深，主人公会以支持他们的伴侣实现这些梦想为荣。</p>

<p>    一些主人公更进一步，将伙伴的目标视为自己的目标。这至少可以说是有问题的。如主人公性格过度投入帮助他们的伴侣，他们最终可能会忽视自己的自我照顾、爱好和友谊。他们也可能面临以他们根本没有准备好的方式推动他们的伴侣改变他们生活的风险。</p>

<p>    当主人公走得太远时，他们经常发现，他们给伴侣施加压力以“改善”自己，但会以两种方式之一适得其反。他们的伴侣可能会变得没有安全感，担心他们不够好，或者他们可能会生气，对他们需要改变的暗示感到不满。无论哪种方式主人公角都必须学会鼓励他们的伙伴成长而不用太用力。</p>

<p>    很少有人格类型比主人公更热衷于与他们选择的伴侣建立爱的承诺。他们认真对待约会和人际关系。即使在一段关系的最初几天，主人公也倾向于关注长期潜力，随着关系的成熟，他们想尽一切努力实现这种潜力。</p>

<p>    这可能是一件美丽的事情。主人公关心取悦他们的伴侣，他们的敏感度帮助他们适应伴侣不断变化的情绪和欲望。只要他们不忘记自己的需求，具有这种性格类型的人就可以享受建立在信任、相互支持和诚实——当然还有爱——基础上的令人难以置信的有益关系。</p>

<h2 id="友情">友情</h2>

<p>    与其他人联系使主人公感到充满活力和目标明确。因此，他们对友谊一点也不冷漠也就不足为奇了主人公真诚、专注地努力与朋友保持亲密关系。对于这种人格来说，友谊远非可以牺牲或微不足道——相反，它们是美好生活的重要组成部分。</p>

<p>    很少有人格类型能与主人公结识他人的真诚愿望相提并论。对主人公来说，发现某人的怪癖、观点、希望和愚蠢是生活中最纯粹的乐趣之一。主人公都会情不自禁地被其他世界观所吸引，即使是那些他们全心全意反对的世界观。遇到丰富的观点是让这种人格的生活变得有趣的原因。</p>

<p>    也就是说，大多数主人公发现很难尊重任何走捷径、不尊重他人或拒绝挑战现状的人。相反，他们发现与拥有共同核心理想的人建立联系是最容易的，尤其是他们致力于做正确的事并让世界变得比他们发现的更好。</p>

<p>    正是与这些最亲密的朋友在一起，主人公才真正敞开心扉，分享他们的弱点和他们一生中最珍贵的梦想。这种人格的人与许多人保持着温暖、关怀和支持的关系，但他们倾向于只向赢得他们信任的朋友圈展示完整的自我——包括他们的不安全感。</p>

<p>    主人公可以成为任何人都希望得到的最好的朋友。心地善良、值得信赖，具有这种人格的人会为他们的友谊投入大量的精力和注意力。他们希望他们的朋友不仅感到被认可而且受到支持，不仅被听到而且被理解。</p>

<p>    他们也可以被信任以大大小小的方式出现——无论是在辛苦工作一天后花时间帮助朋友美化他们的简历，还是为需要一个朋友的朋友举办一个周末的目的地生日派对。促进。没有什么比看到他们关心的人做得好更让主人公高兴的了，几乎没有什么能阻止他们努力帮助实现这一目标。</p>

<p>    虽然主人公喜欢伸出援助之手，但他们并不总是对结果感到满意。事实上，有些人没有精力或动力充分利主人公提供的帮助——或者他们可能根本不想这样做。例如，他们的朋友可能会忽略简历建议，或者他们可能决定放松一下，而不是使用新简历来发送求职申请。</p>

<p>    发生这种情况时，主人公人格的人可能会感到不被欣赏、沮丧或怨恨。他们甚至可能会为了推动他们的朋友前进而变得有判断力——这种做法往往适得其反。</p>

<p>    矛盾的是，拥有更灵活的态度可以引导这种类型更有效地支持他们关心的人。正如许多主人公所发现的那样，最持久的友谊不仅基于相互成长，还基于接纳、同情和真诚的尊重。</p>

<h2 id="为人父母">为人父母</h2>

<p>    主人公将他们所有的天赋都用在抚养孩子上，包括他们的同情心、他们的决心，甚至他们的领导能力。作为父母，他们受到强烈的使命感的指引。具体来说，他们将帮助孩子成长为最好、最善良、最有能力的自己视为自己的使命。</p>

<p>    为此，主人公努力为他们的孩子创造一个充满爱、鼓励和支持的家庭生活。具有这种人格的父母会提倡创造力和真实性，让他们的孩子自由地说出自己的想法并做他们自己。对主人公角来说，为人父母的最大收获之一就是看着他们的孩子成长为他们独特的个性。</p>

<p>    这并不意味着主人公采用“一切皆有可能”的心态。像所有的父母一样，这种人格的人偶尔会拉拢孩子并告诉他们的孩子“因为我这么说”而做某事。然而，在他们的内心深处主人公想要确保他们的孩子出于理解而不是盲目服从而做正确的事。</p>

<p>    这种人格的人通常会设定明确的、适合年龄的规则和界限，以便他们的孩子了解不负责任或不友善行为的后果。然而，即使主人公父母行为严厉，他们这样做也是出于爱——努力向孩子灌输强烈的价值观和个人责任感。</p>

<p>    幸运的是，这些理想主义、心地善良的父母可以通过提升和激励孩子的方式来解释对与错的区别。同样重要的是，主人公以身作则，塑造他们希望自己的孩子效仿的各种行为。</p>

<p>    这种人格的父母对孩子的要求很高。这些期望通常是出于好意——主人公只是想确保他们的孩子走上一条有意义的、充实的生活之路，充分利用他们的潜力。</p>

<p>    然而，有时，主人公的期望对他们的孩子来说似乎是压倒性的。主人公人格的孩子有时会觉得他们需要通过达到父母的标准来赢得父母的爱——这些标准似乎难以达到。在这些情况下，主人公可能需要让他们的孩子放心，他们被爱是因为他们是谁，而不是他们做了什么。</p>

<p>    幸运的是，主人公的敏感性帮助他们理解孩子更深层次的需求，包括被接纳的需求。即使在敦促孩子成长、学习和追逐梦想的同时，具有这种人格的父母也可以为孩子提供终生情感支持的基石。</p>

<p>    随着他们的成熟，主人公的孩子很少会忘记他们从父母那里得到的真正的温暖、关心、爱和鼓励。这些孩子在成长过程中往往会深深体会到融入他们性格中的教训，包括诚实、同理心、责任心，以及做正确事的重要性。</p>

<h2 id="职业发展">职业发展</h2>

<p>    在选择职业时，主人公会在做自己最喜欢的事情——帮助他人时找到成就感。凭借他们的创造力和干劲，他们几乎可以在任何工作环境中找到服务和提升他人的方法，无论他们是在公司会议室闪闪发光的桌子后面，还是在当地一家受欢迎的咖啡店的柜台后面。</p>

<p>    由于他们的情商和社交技巧，主人公几乎可以在任何以人为本的领域表现出色，例如<strong>人力资源</strong>、<strong>活动管理</strong>、<strong>招聘或公共关系</strong>。也就是说，在可以指导他人学习、成长并变得更加独立的职位上，他们往往会感到特别有动力。许多具有这种人格的人倾向于从事具有利他倾向的职业，例如<strong>社会工作</strong>、<strong>教学</strong>、<strong>咨询</strong>、<strong>教练</strong>、<strong>医疗保健或公共利益</strong>。</p>

<p>    主人公并没有淡出幕后，而是以其领导能力而闻名，而且他们经常发现自己处于有影响力的位置。这些人物可以在公职和各种组织的掌舵人中找到——从非营利组织和宗教团体到斗志昂扬的初创企业和企业帝国。他们也可能会发现自己从事<strong>顾问</strong>和<strong>经理</strong>的工作。</p>

<p>    无论在哪里工作，主人公都很少忘记他们的核心使命：改善人们的生活。他们凭直觉了解客户或客户的需求，然后利用自己的创造力以创新的、意想不到的方式满足这些需求。因此，这种类型能够为销售、客户服务、营销、广告和产品开发等工作带来真诚、正直甚至理想主义。</p>

<p>    专注且有动力，具有主人公人格的人总是能够迎接良好的挑战。也就是说，某些挑战比其他挑战更能激励他们。重复性、孤立性或其他受限的工作可能会让他们感到沮丧主人公角希望看到他们所产生的影响，而不是独自完成任务。</p>

<p>    主人公因工作而感到充实和充满活力，这使他们能够退后一步并反思大局。对于这种人格类型，留下积极的遗产是一个关键优先事项。这不一定意味着像解决世界饥饿这样宏伟的事情。但大多数具有这种人格的人确实会用他们的专业精力来解决他们的客户或同事面临的至少一些更深层次的问题。</p>

<p>    多才多艺且富有洞察力的主人公为他们的职业生涯带来了丰富的优势。有时，他们可能会感到困倦或无聊，希望他们的日常工作可以为世界带来更多明显的改变。但凭借他们无私的、创造性的精神，这些人几乎不可避免地会找到方法来利用他们的工作——无论是什么——为更大的利益做出贡献。</p>

<h2 id="职场地位">职场地位</h2>

<p>    主人公热情、理想主义、有魅力、有创造力和社交。有了这种风的支持，这种人格的人可以在任何资历级别的许多不同角色中茁壮成长。此外，他们通常都很讨人喜欢且脾气好——这些品质可以推动他们在有机会与他人合作的任何地方取得成功。</p>

<h3 id="作为属下">作为属下</h3>

<p>    作为员工，主人公经常推动自己证明自己的优点并给他们的管理者留下好印象。具有洞察力和奉献精神的人，具有这种人格的人可以胜任和愉快地承担多项责任。</p>

<p>    不幸的是，一些上司可能会利用主人公的职业道德，提出过多的要求或让他们承担额外的工作负担。尽管这些人完全有能力为自己挺身而出，但他们仍可能会接受所有这些额外的任务，以维持和平并避免让他人失望。</p>

<h3 id="作为同事">作为同事</h3>

<p>    作为同事，主人公因合作的愿望而脱颖而出。他们总是在寻找创造双赢局面的机会，并帮助他们的同事充分发挥潜力。这些个性营造了公平的团队环境，在这种环境中，每个人（无论其职位是什么）都可以轻松地表达自己的意见和想法。</p>

<p>    也就是说，主人公的掌控欲有时可能会激怒他们的同事。凭借强烈的领导动力主人公有时可能会做出超出其职权范围的决定或建议改变——导致他们的同事问，“等等，谁让你负责的？”</p>

<h3 id="作为上司">作为上司</h3>

<p>    许多主人公感到被召唤担任上司和领导者的角色。凭借他们的魅力、洞察力和鼓舞人心的自我表达方式，具有这种人格的人在有机会领导团队时往往会大放异彩——而且他们会确保自己的团队也大放异彩。</p>

<p>    这种人格倾向于将团队中的每个成员视为具有重要天赋和独特潜力的人。因此，为主人公工作会让人感到有意义和振奋——这是个人和员工发展的机会。</p>

<p>    也就是说，主人公的理想主义可能会阻止他们认识到员工的真正局限性。有时，具有这种人格的上司可能会给团队成员分配他们根本没有准备好的任务——这种方法往往适得其反。幸运的是主人公角可以利用他们的情商和个人判断力，在鼓励员工成长和逼迫他们走得太远之间找到平衡点。</p>]]></content><author><name>Balbo Cheng</name></author><category term="MBTI" /><summary type="html"><![CDATA[介绍]]></summary></entry><entry><title type="html">人格八维 – ENFP（竞选者）</title><link href="https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/mbti/2023/04/18/ENFP.html" rel="alternate" type="text/html" title="人格八维 – ENFP（竞选者）" /><published>2023-04-18T00:00:00+00:00</published><updated>2023-04-18T00:00:00+00:00</updated><id>https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/mbti/2023/04/18/ENFP</id><content type="html" xml:base="https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/mbti/2023/04/18/ENFP.html"><![CDATA[<h2 id="介绍">介绍</h2>

<p>    竞选者 (ENFP) 是真正的自由精神——外向、心胸开阔、思想开放。凭借他们活泼、乐观的生活方式，他们在人群中脱颖而出。但是，尽管他们可以成为派对的焦点，竞选者并不只关心玩得开心。这些人格根深蒂固——他们渴望与他人建立有意义的情感联系。</p>

<p>    友好而外向的竞选者致力于丰富他们的人际关系和社交生活。但在他们善于交际、随和的外表下，他们也拥有丰富、充满活力的内心生活。没有足够的想象力、创造力和好奇心，竞选者根本就不会成为竞选者。</p>

<p>    以他们独特的方式，竞选者可以非常内省。他们会情不自禁地思考生命更深层的意义和重要性——即使他们本应关注其他事情。这些人相信万事万物——每个人——都是相互联系的，他们为从这些联系中获得的洞察力而活。</p>

<p>    当某件事激发了他们的想象力时，竞选者就会表现出极具感染力的热情。这些人格散发出吸引他人的积极能量，竞选者可能会发现自己被同龄人尊为领导者或大师。但是，一旦最初的灵感绽放消退，竞选者就会在自律和一致性中挣扎，在曾经对他们来说意义重大的项目上失去动力。</p>

<p>    竞选者证明，寻找生活的乐趣和快乐与肤浅不同。似乎眨眼之间，这种人格的人就可以从慷慨激昂的理想主义者转变为舞池里无忧无虑的人物。</p>

<p>    即使在欢乐的时刻，竞选者也希望与他人建立情感联系。对于这些人格的人来说，没有什么比与他们珍爱的人进行真诚、发自内心的对话更重要的了。竞选者认为，每个人都应该表达自己的感受，他们的同理心和温暖创造了空间，即使是最胆小的人也能感到自在地敞开心扉。</p>

<p>    然而，具有这种人格的人需要小心。竞选者的直觉可能会导致他们过多地解读他人的行动和行为。竞选者可能不会简单地要求解释，而最终可能会对其他人的愿望或意图感到困惑。这种社会压力让以和谐为中心的竞选者们夜不能寐。</p>

<p>    在找到适合自己的生活道路之前，竞选者将花费大量时间探索不同的关系、感受和想法。但当他们最终找到自己的出路时，他们的想象力、同理心和勇气不仅可以照亮他们自己的生活，也可以照亮他们周围的世界。</p>

<h2 id="优势劣势">优势劣势</h2>

<h3 id="优势">优势</h3>

<ul>
  <li><strong>好奇</strong>——竞选者几乎可以在任何事物中发现美丽和魅力。富有想象力且思想开放，这些人不惧怕超越他们的舒适区去寻找新的想法、经验和冒险。</li>
  <li><strong>敏锐</strong>——对于具有这种人格的人来说，没有人是不重要的——这或许可以解释为什么他们能够察觉到他人情绪或表情中最细微的变化。因为他们对他人的感受和需求非常敏感，竞选者可以充分利用他们关心、体贴的天性。</li>
  <li><strong>热情</strong>——当某件事抓住了他们的想象力并激发了他们的灵感时，竞选者希望与任何愿意倾听的人分享。他们同样渴望听到其他人的想法和意见——即使这些想法与他们自己的想法大相径庭。</li>
  <li><strong>优秀的沟通者</strong>——竞选者总是有话就说，但他们也可以是有爱心的倾听者。这赋予了他们几乎无与伦比的能力，可以与各种各样的人进行积极而愉快的对话——即使是那些不是特别善于交际或讨人喜欢的人。</li>
  <li><strong>喜庆的</strong>——竞选者可能为深入、有意义的对话而生，但他们也可以是自发的、轻松的。这些人知道如何在当下找到乐趣和快乐——没有什么比与他人分享快乐更能给他们带来快乐了。</li>
  <li><strong>脾气好</strong>——所有这些优点结合在一起，形成了一个热心和平易近人的人，具有无私的精神和友善的性格。竞选者努力与几乎每个人都相处融洽，他们的熟人和朋友圈子往往广泛而广泛。</li>
</ul>

<h3 id="劣势">劣势</h3>

<ul>
  <li><strong>讨人喜欢</strong>——大多数竞选者都对被讨厌的前景感到不安。为了维护和平，他们可能会在对他们重要的事情上妥协，或者允许其他人对他们不好。当他们无法赢得某人的支持时，他们可能会失眠，试图弄清楚该怎么做。</li>
  <li><strong>注意力不集中</strong>——新项目的刺激——尤其是涉及与他人合作的项目——可以激发竞选者的最佳潜能。但这种人格以兴趣不断变化着称，这意味着竞选者可能会发现长期保持纪律和专注具有挑战性。</li>
  <li><strong>杂乱无章</strong>——竞选者的热情是传奇般的，但它并没有延伸到所有方面。具体来说，具有这种人格的人可能会尽量避免无聊、实际的事情，例如家务、维修或文书工作。由此产生的混乱感可能成为他们生活中压力的主要来源。</li>
  <li><strong>过度迁就</strong>——竞选者人格觉得自己被召唤来提升他人，他们可能会发现，每当有人向他们寻求指导或帮助时，他们都会说“是”。但是，除非他们设定界限，否则即使是最有活力的竞选者也会变得过于投入，没有足够的时间和精力来解决自己生活的必需品。</li>
  <li><strong>过于乐观</strong>——乐观可能是这种类型的主要优势之一。但竞选者的乐观前景可能会导致他们做出善意但天真的决定，例如相信那些没有赢得信任的人。这种特性也可能使竞选者难以接受艰难但必要的真相——并与他人分享这些真相。</li>
  <li><strong>焦躁不安</strong>——由于他们积极乐观的态度，竞选者很少会在外表上表现出沮丧或不满。但他们内心的理想主义会让他们产生一种挥之不去的感觉，认为他们生活中的某些主要领域还不够好——无论是工作、家庭生活还是人际关系。</li>
</ul>

<h2 id="浪漫关系">浪漫关系</h2>

<p>    很难夸大竞选者对爱情的关心程度。这是一种热情、热情、心胸开阔的性格类型——充满希望和梦想、想法和经历的性格类型——竞选者将这种充满活力的每一丝能量都带到了他们的浪漫关系中。</p>

<p>    许多竞选者都非常渴望与他人分享他们的生活。因此，这些人在单身时可能会感到有点空虚或没有灵感。尽管他们对人际关系的投入令人钦佩，但竞选者可能需要警惕不要将过多的自我意识投入到人际关系中。</p>

<p>    当竞选者对某人感兴趣时，他们很少会退缩。具有这种人格的人往往很容易坠入爱河——而且他们很难坠入爱河。竞选者们对他们的新火焰充满感情，相信他们感受到的奉献和热情是真实的。</p>

<p>    内心乐观的竞选者们对新伙伴关系的实际挑战和不便毫不畏惧。这或许可以解释为什么他们通常不会回避异地恋——在他们看来，物理距离比不上真爱的力量。竞选者没有专注于潜在的问题，而是沉浸在一段关系蜜月阶段的欢乐中，不断寻找方法来证明他们的奉献精神并取悦他们的伴侣。</p>

<p>    不管是好是坏，并​​不是每个人都能比得上这种人格的热情和强度。有些人只是需要更多的空间——无论是身体上的、情感上的，还是两者兼而有之。如果他们的伴侣的热情似乎与他们自己的热情不相符，竞选者可能会发现自己感到不安全或有需要。</p>

<p>当浪漫的火焰开始闪烁或熄灭时——几乎所有长期关系都会发生这种情况——竞选者可能会担心他们的忠诚放错了地方，而这场比赛毕竟不是命中注定的。</p>

<p>    也许是因为他们对自己的感情如此慷慨，竞选者可能会为某些关系无法成功的原因而苦恼。难道爱不足以让两个人幸福地在一起——尤其是当其中一个伙伴像竞选者一样渴望取悦时？</p>

<p>    但是，像每个人一样，具有这种人格的人需要记住，关系在所有方面都是相互的——共同利益、共同成长和共同责任。正如许多竞选者所了解的那样，一段关系的命运与它是否在某种宇宙意义上“命中注定”关系不大，而与伴侣如何对待彼此以及如何沟通有关。</p>

<p>    竞选者以最高理想来处理他们的关系。他们渴望知道并无条件地接受他们伴侣的一切，就像他们渴望这种人格知道并无条件地接受他们作为回报一样。</p>

<p>    通过这种强烈的、全力以赴的爱情方式，竞选者可能会在激动人心、不可预测的求爱早期阶段比在已建立的关系中感到更有活力。毕竟，长期的关系需要两个人不仅要享受彼此的陪伴，还要一起解决实际问题，例如家务、预算以及社会或家庭义务。</p>

<p>    对于竞选者来说，这些问题似乎毫无浪漫可言。但除非这种人格承担起他们的责任并帮助保持事情顺利进行，否则他们实际上可能会放大关系中的任何压力和怨恨。</p>

<p>    幸运的是，竞选者可以找到方法来平衡他们自发、热情的天性与长期关系所需的稳定性和一致性。凭借他们标志性的敏感和善意，这些人甚至可以将最平凡的任务转化为创造性的、发自内心的爱的表达。</p>

<h2 id="友情">友情</h2>

<p>    作为朋友，竞选者是开朗和支持的。他们几乎总是乐于开一些轻松的玩笑——或者就任何事情进行深入、发自内心、情绪化的讨论。</p>

<p>    慷慨大方，竞选者在友谊领域可以提供很多东西。然而，有时他们可能会怀疑自己更关心朋友而不是朋友关心他们——这种怀疑会让这些善于交际、热心肠的人感到非常孤独。</p>

<p>    富有想象力和乐观的竞选者知道如何将最普通的时刻变成一个特殊的时刻。对于这种人格来说，几乎任何与朋友共度时光的机会都是一个特殊的时刻。竞选者珍惜他们的朋友，他们不愿意把在一起的任何时刻视为理所当然。</p>

<p>    正如您所料，竞选者的社交能力可以吸引其他性格外向的人。但他们的热情和真诚吸引了形形色色的人，许多竞选者都愿意与相对害羞或矜持的人交朋友。</p>

<p>    被深度和细微差别所吸引，具有这种人格的人发现看着某人逐渐敞开心扉并揭示他们内心深处的想法和感受是令人欣慰的。凭借他们独特的敏感性和热情的结合，竞选者可以帮助安静的朋友感到被理解和接受——而不是一点点兴奋。</p>

<p>    从表面上看，这些人格的人似乎很容易获得友谊——在某种程度上，确实如此。但这并不意味着竞选者总能体验到他们渴望的深刻、有意义的关系。</p>

<p>    这种人格根本不想以竞选者所渴望的方式在情感上敞开心扉。其他人可能会以不符合他们价值观的方式变得思想封闭或判断力强。对于竞选者来说，有时似乎世界其他地方都满足于肤浅、随意的关系。在这些时刻，他们不禁想知道自己对人际关系的深切渴望是否对其他人来说太过分了。</p>

<p>    竞选者的理想主义也会在他们的亲密友谊中引起问题。这种人格类型以不遗余力地关心他人和乐于助人而著称，竞选者以始终如一地慷慨解囊而自豪，他们的精力、时间、金钱、注意力和情感。但是，有时竞选者可能会为他们的友谊付出太多，以至于他们无法满足自己的需要。不幸的是，即使在最亲密的朋友之间，这种不平衡也会造成怨恨和误解。</p>

<p>    幸运的是，竞选者的情感敏感性使他们不仅能够对朋友的需求做出反应，还能对自己的需求做出反应。一旦竞选者学会平衡他们帮助他人的愿望和忠于自己的需要，他们就可以将他们的同理心、好奇心和快乐的全部力量带到他们的友谊中。竞选者与他们的朋友分享的冒险经历是美好生活的组成部分。</p>

<h2 id="为人父母">为人父母</h2>

<p>    对于竞选者来说，为人父母的最大乐趣之一就是与孩子分享他们的惊奇感和灵感。对于竞选者父母来说，没有什么比看到他们的孩子对周围的世界充满好奇心更让他们感到满足的了。</p>

<p>    具有这种人格的父母希望他们的孩子像他们一样感到被接受和有价值。竞选者不是强迫他们的孩子以某种方式看待或行动，而是鼓励他们的孩子的创造力和自我表达。这些父母凭借自己的聪明才智和创造力，引导孩子发现并拥抱他们独特的热情和兴趣。</p>

<p>    大多数竞选者父母都知道结构和可预测性的价值。也就是说，他们可能没有心（或者，如他们所见，缺乏心）执行规则和限制。这些人常常担心，如果他们太严厉或太管教，他们会破坏与孩子之间的爱的纽带。</p>

<p>    然而，随着时间的推移，许多竞选者发现拥有足够的结构实际上可以帮助他们的孩子茁壮成长。一旦他们认识到这一点，这些父母通常会学会以一种充满爱心但坚定的方式制定指导方针。从这个角度来看，执行适当的规则可以成为竞选者表达他们对孩子的爱和关心的另一种方式。</p>

<p>    竞选者往往会散发出接受和同情心。作为父母，他们的目标是成为孩子可以敞开心扉的知己，而不用担心别人的评判。具有这种人格类型的人擅长创造安全的空间，让他们的孩子可以舒适地谈论他们的挫折和恐惧，以及他们最宝贵的希望和梦想。</p>

<p>    在他们孩子的一生中，竞选者提供了几乎无法抗拒的爱与支持。但随着孩子进入青春期，他们自然会被吸引去建立自己的独立性。他们可能花更多的时间与朋友在一起，而不是与家人在一起，或者尝试与父母截然不同的观点和想法。</p>

<p>    尽管竞选者喜欢让他们的孩子变得独立的想法，但他们有时可能会觉得他们的孩子正在把他们推开——这对这些人来说可能会造成深远的伤害。竞选者可能是自由的精神，但他们也对他人的感受和期望很敏感，他们可能很难不把孩子的行为当成个人。</p>

<p>    幸运的是，竞选者的同情心可以帮助他们了解和尊重孩子在每个发展阶段的需求。具有这种性格类型的父母有一种奇妙的能力，可以准确地在他们所在的地方见到他们的孩子。这可以帮助他们的孩子培养强烈的自我意识和自我价值感，使他们能够自信地冒险进入广阔的世界，因为他们知道自己和竞选者父母都可以依靠。</p>

<h2 id="职业发展">职业发展</h2>

<p>    “也许我可以……驾驶直升机，成为一名写歌和做饭的海洋学家？” 竞选者以拥有丰富的想法、兴趣和爱好而闻名——以至于他们可能难以将他们关心的一切融入他们的生活。</p>

<p>    因此，选择职业道路会让具有这种人格的人感到不知所措或分散，也就不足为奇了。他们可能会感到被多个方向拉扯，不确定如何在获得稳定薪水的同时尊重他们的热情并保持他们的选择余地。</p>

<p>    好消息？竞选者可以利用他们无限的好奇心和想象力在几乎任何职业中推动自己前进。</p>

<p>    竞选者有办法点亮他们周围的世界——包括他们的工作场所。有了正确的心态，这些人几乎可以在任何工作中找到快乐和满足。他们甚至可能欢迎打破脾气暴躁的同事的外壳、让烦躁的顾客微笑或提振不那么愉快的工作场所士气的挑战。</p>

<p>    也就是说，竞选者更有可能通过满足特定标准的工作来实现。首先，他们需要相信他们每天所做的事情符合他们的核心价值观。其次，大多数具有这种人格的人在能够发挥并发挥他们才能的工作中感觉最好。</p>

<p>    如果这种人格的人从事的职业不允许他们使用和提高他们的人际交往能力，他们可能会觉得缺少了一些东西。竞选者也往往在提供学习机会和创造力空间的职业中最有动力——包括有机会尝试引起他们兴趣的业余项目。</p>

<p>    这解释了为什么许多竞选者被吸引到<strong>非营利组织</strong>、<strong>公共服务</strong>、<strong>咨询</strong>、<strong>教育</strong>、<strong>客户</strong>或<strong>公共关系</strong>、<strong>酒店</strong>、<strong>媒体</strong>和<strong>娱乐</strong>以及服务行业的职业。<strong>社交媒体</strong>和<strong>通信领域</strong>的工作也非常适合他们，让他们能够平衡创造力与人际关系感。竞选者也可能倾向于他们可以产生积极影响的科学和技术领域，例如人类健康和环境科学。</p>

<p>    对于具有这种人格的人来说，没有什么比每天都一样的工作更令人沮丧的了。可预测性和重复性会使竞选者不仅感到无聊，而且还有些沮丧。尽管他们受益于一定程度的结构和问责制，但他们可能会在依赖严格的组织和等级制度的工作环境中失去动力。</p>

<p>    竞选者渴望多样性，他们喜欢提问。为了保持动力，他们需要感觉自己正在突破界限并探索新想法。任何期望他们保持安静并遵守规程的工作都在有效地将竞选者的两项最大优势变成不利条件。</p>

<p>    幸运的是，竞选者无法抑制的创造力是大多数工作场所的资产。凭借他们的热情和同理心，这些人可以将每个工作日变成一个学习新事物并让世界变得更美好的机会——他们别无选择。</p>

<h2 id="职场地位">职场地位</h2>

<p>    凭借热情和开放的心态，竞选者经常想方设法让他们的工作场所更具创造力、鼓舞人心和关怀——无论他们在职业阶梯上的哪个阶段。无论是新员工还是 CEO，当竞选者有时间和自由探索新想法时，他们会感到最快乐。如果他们可以与其他分享他们兴奋的人一起探索这些想法——嗯，那就更好了。</p>

<p>    有种人格类型是工作场所等级制度的坚守者，但竞选者认为他们的所有同事都是平等的。当然，他们可能想给老板留下好印象，但很可能他们也想给其他人留下好印象。</p>

<h3 id="作为下属">作为下属</h3>

<p>    作为员工，竞选者经常以其创造力和适应能力给他们的上司留下深刻印象。具有这种人格类型的人乐于尝试新的做事方式，并在必要时改变路线。他们也是出色的倾听者，总是渴望考虑他人的观点。</p>

<p>    不过，与任何类型一样，竞选者的下属也有自己的烦恼。其中最主要的是微观管理。竞选者关心做好工作，他们常常觉得当他们能够按照自己的步调前进并以自己的风格做事时，他们就在做最好的工作。</p>

<p>    也就是说，许多具有这种人格的人确实受益于一些直接的管理和监督。竞选者因在完成最后一个项目之前就跳到一个新项目而臭名昭著。他们喜欢探索新的尝试，但一旦某个项目的吸引力开始减弱，他们可能会发现很难保持动力。本着这种精神，竞选者可能会发现，将老板的签到视为责任和鼓励——换句话说，团队合作——而不是微观管理是有帮助的。</p>

<h3 id="作为同事">作为同事</h3>

<p>    竞选者不仅将与他们一起工作的人视为同事，而且将其视为朋友。具有这种类型的人对他们的同事怀有真正的兴趣，对他们的工作动机感到好奇。</p>

<p>    竞选者总是在寻找双赢的解决方案来解决任何问题。他们不想以牺牲他人为代价取得成功，他们很少贬低同事来让自己看起来不错。取而代之的是，他们给予应有的赞扬，并对任何做得好的人给予高度赞扬。集体头脑风暴是他们的强项。竞选者在倾听他人的观点和建议时不仅要宽容，还要带着真诚的兴奋。</p>

<p>    他们放松和享受乐趣的能力总是会让这些人在饮水机周围很受欢迎。但让竞选者与众不同的是，他们如何将自己的受欢迎程度转化为天生的领导力，激励他们的同事团结一致，通力合作以实现他们的目标。</p>

<h3 id="作为上司">作为上司</h3>

<p>    竞选者老板不会对为他们工作的人说话。事实上，具有这种人格类型的上司的行为方式与他们担任主管之前非常相似——他们与员工建立真正的联系，他们以身作则，而不是在办公桌后面大声命令。</p>

<p>    然而，并非所有人都认同这种领导力观点。在没有明确命令的情况下，一些员工可能会觉得他们被期望读懂竞选者的想法。有些团队可能需要严格的截止日期和时间表才能在他们的项目中取得成功。</p>

<p>    对于竞选者人格的人来说，谴责或解雇员工尤其困难——即使是那些应得的员工。除非他们设定界限和期望，否则竞选者老板可能最终会感到失望，甚至被为他们工作的人利用。</p>

<p>    幸运的是，这些人具有敏锐的洞察力，能够识别出他们的团队何时需要更多的结构或纪律才能茁壮成长。虽然这可能并不容易，但竞选者可以利用他们的沟通技巧和同理心，以一种友善和公平的方式处理即使是最具挑战性的工作场所情况。</p>]]></content><author><name>Balbo Cheng</name></author><category term="MBTI" /><summary type="html"><![CDATA[介绍]]></summary></entry><entry><title type="html">人格八维 – ENTJ（指挥官）</title><link href="https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/mbti/2023/04/18/ENTJ.html" rel="alternate" type="text/html" title="人格八维 – ENTJ（指挥官）" /><published>2023-04-18T00:00:00+00:00</published><updated>2023-04-18T00:00:00+00:00</updated><id>https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/mbti/2023/04/18/ENTJ</id><content type="html" xml:base="https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/mbti/2023/04/18/ENTJ.html"><![CDATA[<h2 id="介绍">介绍</h2>

<p>    指挥官是天生的领导者。具有这种人格的人体现了魅力和自信的天赋，并以一种将人群聚集在一起支持共同目标的方式展现权威。然而，指挥官的另一个特点是通常是冷酷无情的理性水平，他们会利用他们的动力、决心和敏锐的头脑来实现他们为自己设定的任何目标。也许他们只占总人口的 3% 是最好的，以免他们压倒构成世界其他大部分地区的胆小和敏感的人格——但我们要感谢许多企业和机构的指挥官把每一天都当成理所当然。</p>

<p>    如果指挥官们有什么爱好的话，那将是一个很好的挑战，无论大小，他们坚信只要有足够的时间和资源，他们就能实现任何目标。这种品质使具有指挥官人格的人成为杰出的企业家，他们具有战略性思考和长期关注的能力，同时坚定而准确地执行计划的每一步，使他们成为强大的商业领袖。这种决心通常是一种自我实现的预言，因为指挥官会以纯粹的意志力推动他们的目标，而其他人可能会放弃并继续前进，而他们的外向 (E) 天性意味着他们可能会推动其他人与他们一起前进，取得惊人的成就过程中的结果。</p>

<p>    在谈判桌上，无论是在公司环境中或只是在购买汽车时，指挥官都是支配性的、无情的、无情的。这并不是因为他们本身冷酷或恶毒——更多的是指挥官们真正享受挑战、斗智斗勇、享受这种环境下的回击，如果对方跟不上，那是没有理由的让指挥官放弃他们自己的最终胜利的核心原则。</p>

<p>    如果有任何指挥官尊重的人，那就是能够在智力上与他们抗衡的人，能够以与他们自己相同的精确度和质量行事的人。指挥官的性格具有识别他人才能的特殊技能，这有助于他们的团队建设工作（因为没有人，无论多么聪明，都可以独自完成所有事情），并防止指挥官表现出过多的傲慢和屈尊. 然而，他们也有一项特殊的技能，可以以一种令人毛骨悚然的麻木不仁的程度指出他人的失败，这就是指挥官真正开始遇到麻烦的地方。</p>

<p>    情绪表达不是任何分析师类型的强项，但指挥官与情绪的差距尤为开放，并且会被更广泛的人群直接感受到。尤其是在职业环境中，指挥官们只会压抑那些他们认为效率低下、无能或懒惰的人的敏感度。对于具有指挥官人格的人来说，情绪化的表现是软弱的表现，这种方法很容易树敌——指挥官们最好记住，他们绝对依赖于拥有一个运作良好的团队，不仅是为了实现他们的目标，而且是为了他们的验证和反馈也是如此，但奇怪的是，指挥官们对此非常敏感。</p>

<p>    指挥官是真正的强者，他们培养了一种超越生活的形象——而且他们经常如此。但他们需要记住，他们的地位不仅来自他们自己的行动，还来自支持他们的团队的行动，并且认识到他们的贡献、才能和需求很重要，尤其是从情感角度来看他们的支持关系。即使他们必须采用“假装直到成功”的心态，如果指挥官能够将情绪健康的关注点与他们的许多优势结合起来，他们将获得深厚、令人满意的关系以及他们可以应对的所有具有挑战性的胜利作为回报.</p>

<h2 id="优势劣势">优势劣势</h2>

<h3 id="优势">优势</h3>

<ul>
  <li><strong>高效</strong>——指挥官不仅将低效率本身视为一个问题，而且将时间和精力从他们未来的所有目标中抽走，这是一种由非理性和懒惰组成的精心策划的破坏活动。指挥官型人格的人走到哪里都会根除这种行为。</li>
  <li><strong>精力充沛</strong>——指挥官们并没有觉得这个过程很费力，而是因此而充满活力，真正享受带领他们的团队在实施他们的计划和目标时前进的乐趣。</li>
  <li><strong>自信</strong>——如果指挥官被自我怀疑所困扰，他们就无法做到这一点——他们相信自己的能力，表达自己的观点，并相信自己作为领导者的能力。</li>
  <li><strong>意志坚强</strong>——当事情变得艰难时他们也不会放弃——指挥官人格会努力实现他们的目标，但实际上没有什么比在他们跑到终点线的过程中迎接每一个障碍的挑战更让他们满意的了。</li>
  <li><strong>战略思考者</strong>——指挥官体现了即时危机管理与应对更大计划的挑战和步骤之间的区别，并且以审视问题的各个角度而不仅仅是解决暂时的问题，而是推动整个项目向前发展而闻名他们的解决方案。</li>
  <li><strong>有魅力和鼓舞人心</strong>——这些品质结合起来创造出能够激励和激励他人的个人，人们真正希望成为他们的领导者，这反过来又帮助指挥官实现他们通常永远无法单独完成的雄心勃勃的目标。</li>
</ul>

<h3 id="劣势">劣势</h3>

<ul>
  <li><strong>顽固而强势</strong>——有时，所有这些自信和意志力都可能走得太远，而指挥官们太有能力固执己见，试图赢得每一次辩论，并推动他们的愿景，以及他们自己的愿景。</li>
  <li><strong>不宽容</strong>——“要么走我的路，要么走高速公路”——指挥官型人格的人不支持任何偏离他们主要目标的想法，尤其是基于情感考虑的想法。指挥官会毫不犹豫地向周围的人表明这一事实。</li>
  <li><strong>不耐烦</strong>——这种人格比其他人需要更多时间思考，这对于思维敏捷的指挥官来说是无法容忍的延迟。他们可能会在匆忙中将沉思误解为愚蠢或不感兴趣，这对领导者来说是一个可怕的错误。</li>
  <li><strong>狂妄自大</strong>——指挥官人格推崇思维敏捷、信念坚定、自身素质，看不起不合群的人。这种关系对大多数其他人格来说是一个挑战，他们可能本身并不胆小，但在专横的指挥官身边显得如此。</li>
  <li><strong>情绪处理不当</strong>——所有这些虚张声势，加上假定的理性至上，使指挥官远离自己的情绪表达，有时甚至完全蔑视他人的情绪。具有这种人格的人经常践踏他人的感情，无意中伤害了他们的伴侣和朋友，尤其是在情绪激动的情况下。</li>
  <li><strong>冷酷无情</strong>——他们对效率的痴迷和对理性主义优点的坚定信念，尤其是在专业方面，使得指挥官在追求目标时难以置信地麻木不仁，认为个人情况、敏感性和偏好是不合理和无关紧要的。</li>
</ul>

<h2 id="浪漫关系">浪漫关系</h2>

<p>    就像在他们生活的其他领域一样，指挥官们通过一系列目标和实现这些目标的计划来处理约会和关系，并以令人印象深刻的精力和热情继续这样做。具有指挥官人格的人会在其中获胜，并且很乐意从一开始就在人际关系中扮演领导的角色，为事情的顺利进行承担个人责任，并积极工作以确保互惠互利的体验。浪漫关系是一件严肃的事情，指挥官们要长期参与其中。</p>

<p>    这种个人责任感意味着指挥官会在他们的人际关系中投入大量精力，他们总是通过在议程上提出新事物来保持事情的趣味性来展示他们的创造力，尤其是在约会阶段。但与此同时，指挥官人格会着眼于长远，如果他们确定一段关系正走向死胡同，他们会减少损失并继续前进，在他们的伴侣看来是突然结束他们一直受到关注。</p>

<p>    这种偶尔对人际关系冷酷无情是指挥官的主要弱点，如果他们不小心，他们可能会声名狼藉。感知他人的感受和情绪对指挥官来说永远不是一项轻松的技能，但为了他们的伙伴和他们自己健康的情绪表达，他们有意识地努力培养它是至关重要的。如果他们不这样做，他们就有可能支配和否决他们的伴侣，而这种麻木不仁很容易破坏一段关系，尤其是在早期。</p>

<p>    由于约会阶段一切顺利，未来被认为是可行的，具有指挥官人格的人继续以他们的创造力和活力给人留下深刻印象。至少可以说，他们真诚的自信让指挥官的性生活变得充满活力，他们经常以富有想象力的热情推动探索新的方式来表达他们的感情。然而，指挥官往往会提前计划好这些创新，对他们的性生活有一定的结构和可预测性，将真正的自发性留给那些组织性较差的人格类型。</p>

<p>    指挥官是极度成长型的，会抓住任何提升自己的机会，听取批评并根据批评采取行动，只要他们是合乎逻辑的，并始终努力提高自己的知识。与此同时，指挥官们期望他们的伙伴这样做，令他们感到惊讶的是，其他人并不总是持有这种态度。更令指挥官人物感到惊讶的是其他人为避免这些紧张局势所做的积极努力。</p>

<p>    尤其是指挥官最好记住，他们的方法只是多方面备选方案中的一个角度。虽然指挥官可能将批评视为最有效的途径（而且他们通常是正确的），但他们应该记住，他们的伙伴可能对情感支持和成长更感兴趣，这是指挥官自己经常回避的自我提升领域。</p>

<p>    与其他分析师类型一样，指挥官最适合与其他直觉 (N) 类型搭配，具有一两个相反的特征以在关系中创造更多平衡。成熟的指挥官能够识别并适应他们伙伴的需求，并且知道即使是最理性的人也有必须满足的情感需求。幸运的是，消除情绪的相同逻辑也能够认识到和解的态度可能是完成工作的最佳工具。凭借强烈的责任感和奉献精神，具有指挥官人格类型的人一定会做出这种努力，从而建立持久、令人满意的关系。</p>

<h2 id="友情">友情</h2>

<p>    正如他们生活的大多数方面一样，指挥官在友谊中寻求个人成长和灵感，并且他们通常有一个如何实现它的计划。情境友谊，建立在共同的例程之类的事情上，并不是指挥官们喜欢的方法——相反，他们追求他们的朋友，寻找那些分享他们对深入、有意义的讨论的热情，并且和他们一样喜欢学习和发展的人。成为指挥官的朋友并不总是那么容易——他们对这些关系要求很高——但他们非常重视他们的友谊，而且不太可能会感到停滞不前。</p>

<p>    指挥官的友谊是建立在想法之上的，他们觉得有趣的很多事情是提出想法并保护他们免受来自各个角度的攻击的回答。具有指挥官人格的人非常聪明，也非常挑剔，即使处于防御状态，他们也不会退缩——事实上，没有比这更好的方式来赢得他们的尊重了。</p>

<p>    只有最顽固的理性主义者才能坚持自己的立场，反对强烈表达的指挥官人格，他们既不需要情感支持，也不理解他人的需求。缺乏敏感性是指挥官的最大弱点。他们倾向于挑战他们的朋友，质疑他们的结论，并将情绪化的争论视为无关紧要，这对于情感导向的朋友来说尤其难以应对。一个观点要么有逻辑和理由支持，要么就是错误的。</p>

<p>    更开明的指挥官认识到，如果有一个领域可以向他人学习并提高自己，那就是在情感敏感性领域——忽视个人成长的任何方面都近乎虚伪。与指挥官人格的人建立友谊对指挥官来说尤其有益，因为共同的直觉 (N) 特质培养了一种即时联系，可以弥合他们不羁的逻辑与认识到合作与调解往往可以取得比这种逻辑更多的成就之间的鸿沟永远可以独自一人。</p>

<p>    尽管如此，指挥官的大部分朋友都可能属于分析师类别，因为所有这些类型都对逻辑、深远的想法和批判性辩论有着相同的热情。任何能与指挥官集思广益和推理能力相媲美的人都会找到一个诚实而敬业的朋友。任何不能或不愿意的人，以及许多经常质疑此类讨论要点的脚踏实地的人，都会发现自己被忽视了——也许这种情况对每个人都是最好的。</p>

<h2 id="为人父母">为人父母</h2>

<p>    作为父母，大多数指挥官必须克制自己意志坚强、过于逻辑化的生活方式，以便为孩子的需求和感受腾出空间。这绝不表明具有指挥官人格的人是糟糕的父母——远非如此——只是他们与孩子的关系需要更多的情感机智和个人，孩子通常更敏感，更不能进行真正理性的分析。比他们习惯给予的自由。</p>

<p>    但指挥官们总是乐于迎接挑战，并将以最大的个人责任感认真对待他们作为父母的角色。以高于大多数人的标准要求自己，指挥官人格将孩子的成功视为这些个人标准的反映，只想看到他们成长为聪明、独立的人，努力实现自己的目标。对指挥官来说，建立特定的道德价值观不如培养智力和独立、理性思考重要。</p>

<p>    指挥官欢迎不同意见，对他们的孩子也是如此。但是，尽管很高兴就角色和责任进行理性、深思熟虑的讨论，但归根结底，指挥官们希望他们的权威得到尊重。分歧不是逃避既定责任的借口，指挥官的父母在维持这种结构方面可以完全不妥协。这种严格可能是家庭紧张的巨大来源——一点点灵活性可以大有帮助。</p>

<p>    当这些争论演变成情感诉求时，指挥官父母就会遇到真正的麻烦，因为他们在情感容忍方面的持续弱点使得与成长中的孩子打交道，尤其是青少年，成为他们最大的挑战。与其他关系一样，指挥官父母应该努力加强这项技能——很多年幼的孩子不会用语言来理性地表达他们的需求，而青少年也没有耐心，这是一种完全自然的状态。</p>

<p>    指挥官父母应该记住，培养必要的独立意识的一部分是能够控制自己的日程安排和活动，至少在一定程度上规划自己的路线。指挥官人格的人会为孩子不遗余力，但有时深呼吸，随着孩子的成长和成熟，放松自己的结构，比强迫性的课外活动更能实现培养有能力、聪明的成年人的目标可以。</p>

<h2 id="职业发展">职业发展</h2>

<p>    在职业生涯中，指挥官的勇气和干劲才是真正的最佳状态。没有其他人格类型比指挥官更适合成为受人尊敬的组织或团队领导者，也没有其他人格类型如此享受。将他们的远见、智慧和决心结合起来，无论遇到什么障碍，都能将想法付诸实施，指挥官们是一支不可忽视的力量。</p>

<p>    在商业版图中，指挥官在人际关系中经常将处理不当的过度自信转变为令人钦佩的权威，让人们走上正轨并完成工作。自然地，具有指挥官人格的人最好的职业是充分利用这些品质，许多人将行政职位和企业家精神描述为理想的工作领域——任何高到足以让他们清楚地看到地平线的职位。</p>

<p>    结构和秩序是关键，如果有人变得马虎，或者因无能、懒惰或低效而拖延事情，指挥官会毫不犹豫地下台。指挥官人格以独特的眼光追求他们的目标，并为自己和他人制定严格的标准，这些标准的设计高于一切，以提高效率。这使指挥官成为优秀的企业战略家，他们的客观性和清晰的思路使他们成为受人尊敬的律师和法官。</p>

<p>    如果没有人能够理解指挥官的想法，那么这一切都无法奏效，而且他们有幸成为清晰简洁的沟通者，尤其是当面沟通时，这让企业管理成为一个合适的人选——只要他们的任务不会偏离太远进入日常维护和保养。指挥官也有求知欲，一旦掌握了原理，他们就会毫不畏惧地运用它。将这一点与他们的领导能力相结合，使指挥官们成为努力但有效的大学教授。</p>

<p>    唯一的问题是，指挥官的技能得到认可需要时间，而停滞不前的低级员工会让他们从墙上弹跳而深感不快。具有指挥官人格的人渴望领导和责任、成长和机会，并且真正享受管理他人以完成工作。指挥官是有远见的人和领导者，而不是普通人或日常管理员。让人们认识到这一点并不总是那么容易，但指挥官们可能会胜任这项任务。</p>

<h2 id="职场地位">职场地位</h2>

<p>    对于具有指挥官性格类型的人来说，工作场所几乎就是一个自然栖息地。指挥官的效率和清晰的沟通受到重视，他们的领导能力受到钦佩，他们简单完成任务的能力无与伦比。也就是说，有些情况比其他情况更适合指挥官——这些品质都指向管理或执行角色，使得任何相对无能为力的职位都非常不受欢迎。</p>

<h3 id="作为下属">作为下属</h3>

<p>    下属职位对指挥官来说具有挑战性，需要积极的管理才能确保他们的满意度和参与度。曾是高成就者的指挥官下属开始学习新技能，寻求新的挑战和责任，渴望通过一点点努力证明没有什么是不可能的。如果事情变得有点慢，指挥官可能会陷入心不在焉的时期，但当他们觉得自己参与了周围的项目时，他们就会证明自己组织得很好并且优先考虑。</p>

<p>    指挥官对自己提出很高的标准，但设定这种基调的很多因素是来自环境的反馈——即来自上司的批评。关于什么是正确的，什么可以做得更好的客观、理性的陈述对指挥官是有帮助的，他们不仅不会憎恨这种批评，反而会欣赏它们。成长的机会让具有指挥官人格的人保持敬业和高效，只要他们的上司认识到这是他们的主要责任，这将是一种富有成果和令人满意的关系。</p>

<h3 id="作为同事">作为同事</h3>

<p>    在同事中，指挥官善于交际，非常喜欢在频繁的头脑风暴会议中分享想法和评论。指挥官是天生的领导者，他们倾向于将自己定位为代表和项目负责人，考虑到他们的客观性和魅力是这些角色的完美品质。指挥官喜欢与平等的人一起工作，但人们必须证明他们是平等的——任何指挥官认为能力较差或动力不足的人只会看到居高临下和傲慢自大。</p>

<p>    指挥官意志坚强，甚至占主导地位，虽然他们喜欢激励和指导他人，但他们为这个过程带来的能量似乎很霸道。当这些角色互换时，指挥官的导师应该牢记，他们的学生非常理性，尊重坚定的信心——执着、感性诉求或犹豫不决很可能会在那时当场烧毁桥梁。在合作伙伴关系中，最好的就是最有效的，而浪费时间的糖衣现实就是这样——浪费时间。</p>

<h3 id="作为上司">作为上司</h3>

<p>    指挥官上司是自信、有魅力的沟通者，他们只传达一个愿景：尽可能高效地完成工作，并达到最高质量标准。其他一切都从属于该目标，但指挥官实现该目标所采用的手段会导致其他人将这一目标视为自己的目标。指挥官是天生的领导者，他们有能力制定战略并确定团队中每个成员的优势，将这些能力纳入他们的计划，以便每个人都担任独特而重要的角色，这使他们成为有能力的激励者。</p>

<p>    但是，尽管这些努力提高了指挥官志同道合的下属的士气和满意度，但它们仍然旨在实现及时和出色工作的最终目标。那些被他们的指挥官管理者视为效率低下的人，或者表现出自己懒惰或工作质量低下的人，将清楚地知道他们无法给人留下深刻印象。恢复的唯一方法是遵守，唯一的选择是在其他地方找到一个新的管理者来给人留下深刻印象。</p>]]></content><author><name>Balbo Cheng</name></author><category term="MBTI" /><summary type="html"><![CDATA[介绍]]></summary></entry><entry><title type="html">人格八维 – ENTP（辩论者）</title><link href="https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/mbti/2023/04/18/ENTP.html" rel="alternate" type="text/html" title="人格八维 – ENTP（辩论者）" /><published>2023-04-18T00:00:00+00:00</published><updated>2023-04-18T00:00:00+00:00</updated><id>https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/mbti/2023/04/18/ENTP</id><content type="html" xml:base="https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/mbti/2023/04/18/ENTP.html"><![CDATA[<h2 id="介绍">介绍</h2>

<p>    机智而大胆，辩论者不怕不同意现状。事实上，他们不怕不同意几乎任何事情或任何人。没有什么比口头上的争吵更能让这种人格的人兴奋起来了——如果谈话转向有争议的领域，那就更好了。</p>

<p>    但是，认为辩论者令人讨厌或心胸狭窄是错误的。相反，具有这种人格的人知识渊博、好奇心强，具有顽皮的幽默感，而且他们非常有趣。他们只是对乐趣有一种另类的、逆向的想法——一种涉及健康的激烈辩论的想法。</p>

<p>    辩论者以叛逆着称。对于这种人格来说，没有什么信仰是神圣不可侵犯的，没有什么想法是根本性的需要仔细审查的，没有什么规则是重要到不能打破的，或者至少是经过彻底检验的。有时辩论者甚至通过争论相反的观点来反抗自己的信仰——只是为了从另一边看看世界是怎样的。</p>

<p>    正如辩论者所见，大多数人太容易听命于他们并盲目地遵守社会规范、压力和标准。辩论者喜欢质疑主流思维模式的脑力锻炼，他们以揭示失败者和局外人的价值为乐。他们活跃的头脑不禁重新思考其他人认为理所当然的事情，并将他们推向聪明的新方向。</p>

<p>    虽然辩论型人格喜欢集思广益和大胆思考，但他们往往会避免被抓到执行他们想法的“繁重工作”。在某种程度上，这是有道理的——辩论者有太多的想法和建议来记录它们，更不用说将它们变成现实了。但是，除非辩论者愿意确定并切实贯彻他们的优先事项，否则他们可能难以充分发挥自己的潜力。</p>

<p>    辩论者的辩论能力是传奇，但这并不意味着它总是有用的。当他们在会议上公开质疑他们的老板或挑剔他们重要的其他人所说的一切时，辩论者可能会认为他们是理性和逻辑的拥护者。但他们也可能在获得成功和幸福的机会上弊大于利。</p>

<p>    并非所有场合都需要这种人格的默认的逆向主义，大多数人只能忍受他们的信仰受到质疑，他们的感情会被搁置这么久。结果，辩论者可能会发现，他们争吵的乐趣常常是在不经意间烧毁了许多桥梁。辩论者因其远见、自信、知识和敏锐的幽默感而受到尊重——但除非他们培养一点敏感性，否则他们可能难以维持更深层次的关系，甚至难以实现他们的职业目标。</p>

<p>    随着时间的推移，许多辩论者意识到他们的理想生活涉及到其他人，并且在“赢得”争论上花费过多的精力最终意味着剥夺他们自己获得生活中想要达到的目标所需的支持。好消息是，具有这种人格的人永远不会失去他们不墨守成规的锋芒。他们可以简单地使用他们的认知灵活性来理解和探索其他人的观点，认识到考虑和妥协以及逻辑和进步的价值。</p>

<h2 id="优势劣势">优势劣势</h2>

<h3 id="优势">优势</h3>

<ul>
  <li><strong>知识渊博</strong>——辩论者很少会放弃学习新事物的好机会，尤其是抽象概念。这些信息通常不会像专注学习那样被用于任何计划的目的，辩论者人格的人只是觉得它很有趣。</li>
  <li><strong>思维敏捷</strong>——辩论者的头脑非常灵活，能够毫不费力地从一个想法转向另一个想法，利用他们积累的知识来证明他们认为合适的观点或他们的对手的观点。</li>
  <li><strong>独创性</strong>——辩论者人格对传统不怎么依恋，能够摒弃现有的系统和方法，从他们广泛的知识库中汇集不同的想法，用一点原始的创造力将它们结合在一起，形成大胆的新想法。如果遇到长期的、系统性的问题并让他们解决这些问题，辩论者会毫不掩饰地高兴地回应。</li>
  <li><strong>优秀的头脑风暴者</strong>——对于辩论者来说，没有什么比从各个角度分析问题以找到最佳解决方案更令人愉快的了。结合他们的知识和独创性来展开手头主题的各个方面，毫无悔意地拒绝无效的选择并提出更多的可能性，辩论者在头脑风暴会议中是不可替代的。</li>
  <li><strong>有魅力</strong>——具有辩论者人格的人有一种让别人觉得有趣的言辞和智慧。他们的自信、敏捷的思维以及以新颖的方式将不同的想法联系起来的能力创造了一种既迷人又有趣，同时又能提供信息的交流方式。</li>
  <li><strong>精力充沛</strong>——当有机会结合这些特征来研究一个有趣的问题时，辩论者的热情和活力确实令人印象深刻，他们会毫不犹豫地投入漫长的日日夜夜寻找解决方案。</li>
</ul>

<h3 id="劣势">劣势</h3>

<ul>
  <li><strong>好争论</strong>——如果说辩论者有什么喜欢的话，那就是辩论一个想法的心理锻炼，没有什么是神圣的。更多以共识为导向的人格很少欣赏辩论者人格推翻他们的信仰和方法的活力，从而导致极大的紧张。</li>
  <li><strong>麻木不仁</strong>——由于过于理性，辩论者经常会误判他人的感受，并将他们的辩论推得远远超出他人的容忍度。具有这种人格的人在此类辩论中也不真正认为情感观点是有效的，这极大地放大了这个问题。</li>
  <li><strong>不宽容</strong>——除非人们能够在一轮思想辩论中支持他们的想法，否则辩论者很可能不仅会驳回这些想法，还会驳回人们本身。一个建议要么经得起理性的推敲，要么不值得为之操心。</li>
  <li><strong>会发现很难集中注意力</strong>——让辩论者想出这样的原创计划和想法的灵活性使他们经常重新适应完美的计划和想法，或者甚至在最初的兴奋消退和新想法出现时完全放弃它们。对于辩论者来说，无聊来得太容易了，新鲜的想法是解决方案，尽管并不总是有用的。</li>
  <li><strong>不喜欢实际问题</strong>——辩论者对可能的东西感兴趣——可塑的概念，比如可以调整和辩论的想法和计划。当涉及到艰巨的细节和日常执行时，创造性天赋不仅是不必要的，而且实际上适得其反，辩论者的个性会失去兴趣，通常是因为他们的计划从未见诸天日。</li>
</ul>

<h2 id="浪漫关系">浪漫关系</h2>

<p>    如果辩论者擅长一件事，那就是想出永无止境的创新和想法来推动事情向前发展，这在他们的浪漫关系中也很明显。对于辩论者人格的人来说，成长是关键，甚至在他们找到约会对象之前，他们就会想象他们可以一起体验新事物、共同成长的所有方式。如果他们的伴侣不匹配，这可能是一个压倒性的过程，但是当辩论者找到一个分享他们对智力探索的热爱的人时，要小心。</p>

<p>    从最早的日期开始，辩论者就测试他们的合作伙伴对这种潜力的限制，突破界限和传统，寻找开放的思想和自发性。与辩论者人格的人约会绝不会是一种无聊的经历，他们会利用自己的热情和创造力，用新的想法和体验取悦和惊喜他们的伴侣。</p>

<p>    辩论者的乐趣理念往往植根于自我提升，这种人格的人会带着他们的伙伴一路走来，本着分享的精神和期待的精神。辩论者要么看到增长，要么看到停滞，并且不接受幸福现状的想法，这使他们在兴奋的同时也提出了要求。</p>

<p>    面对这种不断的进步，有些人可能会感到厌倦——虽然辩论者的活力很有吸引力，但即使是最有耐心的伙伴也会感到疲倦。对许多人来说，有一点喘息的时间和吃老本的机会是必要的，但辩论者可能不会喜欢。然而，如果他们坚定不移的热情得到实物满足，就会导致一段以其力量、深度和火花为特征的宏伟关系。</p>

<p>    当辩论者的关系发展到更亲密的情况时，这可能是最明显的。当辩论者和他们的伙伴走到一起时，所有探索性的好奇心和热情都有机会以新的方式表达出来，他们很乐意鼓励他们的伙伴尝试新事物，享受他们没有先入为主的亲密关系。</p>

<p>    对于辩论者人格的人来说，这个阶段的人际关系是他们在学术领域以外的领域得到改善和发展的机会，尽管他们以大致相同的方式对待它——作为一个追求卓越的身体和智力过程，而不是情感上的精神或情感表达。</p>

<p>    辩论者希望在这方面有所改进，这使他们在关系达到那个点时成为出色的合作伙伴，但他们对这一过程的态度也证明了他们最明显的缺点——他们的情感遗忘。虽然辩论者比其他分析型人格的人对他人的观点更为开放，但他们也更有可能以措辞清晰的措辞表达对情绪敏感性等事物的蔑视，很容易在不知不觉中伤害伴侣的感受. 善于辩论的人甚至可能完全无视对方的感受，而是完全沉浸在一些遥不可及的想法或机会中。</p>

<p>    辩论者与其他直觉型 (N) 的最佳兼容性取决于一个或两个相反的特征，这些特征有助于创造平衡和成长机会。如果他们和一个更敏感的伴侣在一起，这可能是一个很好的方式，让他们找到另一种他们可以共同努力的品质，使这个弱点成为另一个发挥创造力、挑战自我并加深这种感觉的吸引力的机会。进步给他们的关系带来了影响。</p>

<h2 id="友情">友情</h2>

<p>    忠诚、支持、情感反馈——这些不是辩论者在他们的友谊中所寻求的。辩论者人格的人最不想听到的就是“你是对的”，除非他们在激烈的智力辩论中绝对赢得了殊荣。如果他们错了，辩论者希望被告知，他们希望他们逻辑中错误的每一个细节都被揭露，部分原因是他们寻求经常武断的真理，部分原因是他们必须努力捍卫这种逻辑与对位和招架。</p>

<p>    辩论者通常很容易测试与潜在朋友的兼容性——他们只需要测试战斗能力。辩论者的性格是机智的，他们表达这一点的主要方式是争论和讨论，他们很容易花一整晚来辩论一个他们甚至可能不相信的想法。</p>

<p>    这些辩论永远不会针对个人，无论它们变得多么激烈或分歧多么引人注目。就像运动员比赛是为了体力消耗和比赛精神本身一样，辩论者辩论是为了智力刺激和辩论本身，即使是压倒性的胜利或压倒性的失败，也从来不是统治，而是激励下一次更加努力.</p>

<p>    他们也知道如何放松和玩乐，这对辩论者来说就是那种“乐趣”——一瓶酒、讨论欧洲移民危机的起因和解决方案——可以被许多人描述为“地狱之夜”对于其他人格。但辩论者在大多数情况下都是和蔼可亲、热情洋溢的性格类型，几乎任何允许交谈和文字游戏的情况都是一种愉快的郊游。</p>

<p>    辩论者实际上非常擅长与其他人格朋友和熟人交流。他们天生倾向于尽可能有效地辩论，这意味着辩论者习惯于使用其他人的语言和参考框架进行交流，并很好地转化为正常对话。具有辩论者人格的人在与他人相处时确实存在困难的地方在于情绪表达，这是所有分析师类型的致命弱点。</p>

<p>    由于倾向于压抑自己的情绪和感受，当辩论者面对一个比喻或字面上需要肩膀的哭泣的朋友时，他们不知道如何处理这种情况。他们非常愿意并乐于为手头的问题提供一系列理性、合理的解决方案，就像辩论者在任何需要解决问题的情况下所做的那样，但他们肯定不以敏感或外向的感情而闻名，无论他们如何凭直觉理解他人的立场。</p>

<p>    更糟糕的是，当辩论家试图将这些情绪化的情况变成他们觉得更舒服的事情——辩论时。考虑到辩论者在争论一个观点的两面方面表现得非常出色，但从情感的角度来看，他们却非常不善于设身处地为别人着想。辩论者应该不惜一切代价避免将关于朋友最近分手原因的讨论变成竞争性知识分子的诱惑。</p>

<p>    只要每个人都明白不要把自己的话看得太个人化，任何不惧怕讨论新想法并将其转化为五彩纸屑的人都可能会在辩论者中找到刺激和发人深省的朋友。这不是一种适合所有人的兼容性，但辩论者并不真正关心被所有人喜欢。只要他们轮流充当共鸣板和扩音器，辩论者和他们的朋友就一定会享受彼此的陪伴很长很长时间。</p>

<h2 id="为人父母">为人父母</h2>

<p>    有人可能会认为辩论者狂暴和轻浮的本性会使养育子女成为他们的一项特殊挑战，而且在很多方面，他们是对的。然而，具有辩论者人格的人比任何事情都更喜欢的一件事是一个很好的挑战，一个需要解决的问题，即使是解决他们自己的弱点。辩论者认真对待自己作为父母的角色，他们必然会受到生活中这种发展的深刻影响——如果有人能够像他们的孩子一样接受外部影响，并利用这种影响来解决自己的错误，那就是辩论者.</p>

<p>    从一开始，辩论者们就很明显厌恶规章制度，他们很可能会给年幼的孩子必要的自由，让他们自己去探索。独立是辩论者最大的需求之一，他们认为没有独立思想的人是不完整的。</p>

<p>    随着孩子的成长和发展，辩论者鼓励他们独立思考并提出正反意见和备选方案。但与鼓励孩子根据感受和需求表达想法的外交官父母不同，辩论者父母教导他们的孩子从公正和逻辑的立场来处理这些选择，陈述什么更有效而不是什么会让他们感觉良好. 与其他关系一样，这种情感上难以接近的品质是辩论者挣扎的地方。</p>

<p>    当他们的孩子进入青春期并学会在健康的情绪表达中找到平衡时，辩论者人格的人可能会发现自己被激怒了。虽然总是准备好就任何主题进行精彩辩论，但辩论者通常需要他们的伙伴帮助处理更多的情绪爆发和争论。辩论者比大多数人更有能力，但在口头冲突方面，即使他们也有自己的局限和规则。</p>

<p>    幸运的是，善于辩才的人认识到问题所在：他们希望自己的孩子成长为聪明、独立、诚实的成年人。为了传达这些价值观，辩论者知道他们需要像任何其他辩论一样，以各方都能理解的方式进行交流。如果这意味着学习如何使用情感表达和诉求的工具，并在这样做的过程中以真实的、个人的方式变得更加情感表达，那就这样吧。</p>

<h2 id="职业发展">职业发展</h2>

<p>    在职场蓝图中，辩论者的好处是自然而然地投入并乐于提高生产力和提供帮助。但是，与外交官人格带来的那种以人为本的帮助不同，辩论者人格专注于为有趣和多样化的技术和智力问题开发解决方案。辩论者是一种多才多艺的性格类型，虽然他们可能需要时间才能充分利用自己的技能和品质，但他们很可能会发现，这些品质可以很好地转化为几乎任何职业，就像愤怒一样他们的兴趣。</p>

<p>    并非每个职业都允许这种程度的无拘无束的脑力，但有些职业只需要：企业家精神、工程学，甚至表演和摄影。只要辩论者对自己的长处和短处诚实，他们就可以在大多数需要新思路的职业中茁壮成长。</p>

<p>    所有这些才能都可能令人生畏，但与他们的内向 (I) 表兄弟不同，具有辩论者人格的人具有成为优秀沟通者的额外好处，在书面文字中，尤其是在面对面的谈话中。尽管他们不喜欢管理他人（和被管理）的约束，但这种社会适应能力使辩论者成为天生的领导者，以合理的逻辑和智力能力展示前进的方向并激励他人。虽然其他人可能出于情感考虑或普遍抵制改变而反对这些计划，但辩论者不重视这些事情，但这些相互竞争的评论通常被辩论者人物巧妙的论点和微妙的目标所击败。</p>

<p>    最好的职业奖励是知识和好奇心，让辩论者能够在一定程度上自发地参与他们的智力追逐，从而有效地利用他们永无止境的想法。辩论者人格的人非常看重知识、理性思维和洞察力，他们会成为杰出的<strong>律师、心理学家、系统分析师和科学家</strong>。辩论者甚至有可能成为<strong>销售代表</strong>，因为他们会合理化购买决策，否则这些决策可能看起来是随意的——只要他们的管理者知道给他们足够的空间来发挥他们的魔力。</p>

<p>    这一切都归结为个人自由感，让辩论者知道他们可以完全投入理解和解决他们感兴趣的问题，而不会陷入社会政治的泥潭，也不会试图弄清楚是什么让其他人“打钩”。例行公事、结构和正式规则对辩论者来说都是不必要的障碍，他们可能会发现他们最好的职业仍然允许他们按照自己的方式从事他们的智力追求，作为<strong>自由顾问</strong>或<strong>软件工程师</strong>。</p>

<p>    辩论者的关键是要有耐心到达一个允许这些自由的位置，在一个足够长的环境中，不仅是他们的同事，而且他们的管理者，以及他们的下属，及时认识到他们是什么带到桌子上。辩手具有非凡的品质——量化他们的成就和技能是最大的挑战。但是，一旦他们踏入大门，一旦他们愿意倾听更高层次的声音，天空就是极限。</p>

<h2 id="职场地位">职场地位</h2>

<p>    辩论者在工作场所有着直截了当的期望，但这些期望并不总是容易满足。辩论者人格的人坚信任人唯贤，希望他们的想法被他们的上司听到，期望他们的同事之间进行激烈的辩论，并要求他们管理的人提供新的解决方案和想法，无论他们的职位如何。虽然现实中事情并不总是这样，但辩论者知道要寻找什么，并且可以避免那些他们本来会与之抗争的严格等级制度。</p>

<h3 id="作为属下">作为属下</h3>

<p>    这种动态在辩论者下属身上表现得最为明显，因为他们乐于挑战上司的想法，并且强烈（并明确表示）不喜欢限制性规则和指导方针。辩论者以敏锐的头脑和好奇心支持这种非正统的行为，并且能够像建议其他人那样采用新方法一样。如果某件事可以做得更好，就这么简单，辩论者人格的人很乐意接受批评，只要批评合乎逻辑且以绩效为导向。</p>

<p>    辩论者下属面临的最大挑战是，执行细节、做肮脏的工作并贯彻执行上司制定的计划往往是“较低”职位的命运。这与辩论者喜欢花时间的事情相去甚远——他们无法忍受简单、例行的工作，而单调的任务简直就是噩梦。如果上司能够正确利用辩论者的偏好来应对复杂的挑战和多样化的项目，事情就会好得多。</p>

<h3 id="作为同事">作为同事</h3>

<p>    事实证明，辩论者作为同事最为两极分化，因为他们对集思广益、辩论和过度分析的热情让更务实、以任务为导向的同事发疯，但也为那些欣赏辩论者带来的创新的人提供了鼓舞人心的灵感。没有什么比离开一个每个人都同意第一个提出的计划的会议更让辩论者人格的人烦恼的了，十分钟后却听到每个人都抱怨这个计划是多么愚蠢——但他们“不想兴风作浪” . 辩论者力求对这些想法进行诚实、直接和客观的评估，以至于他们经常因麻木不仁和居高临下而赢得声誉。</p>

<p>    幸运的是，辩论者也知道如何放松，他们机智的文字游戏、健康的幽默感和外向的天性可以快速轻松地赢得新朋友。总是乐于利用他们的知识库，与辩论者人格的对话内容丰富且有趣，这使他们很容易成为解决更死记硬背的棘手问题的最佳人选。与辩论者的点对点关系并不总是那么容易，但很难说它们不起作用。</p>

<h3 id="作为上司">作为上司</h3>

<p>    虽然管理层并不总是他们的目标，但管理层往往是辩论者最自在的地方，让他们可以自由地摆弄不同的方法，并提出创新的方法来应对新的挑战，而不必处理这些计划的繁琐的逐步实施. 辩论者是思想开放和灵活的上司，他们不仅给予而且期待与他们自己享有的同样的思想自由。这可能会导致提出混乱、相互矛盾的想法和方法，但辩论者也擅长准确客观地评估哪个计划可能最有效。</p>

<p>    这并不总能交到朋友，但被人喜欢并不是辩论者的目标，而是被尊重和被视为聪明能干。不管喜欢与否，具有这种人格的人在理性辩论中都站稳脚跟，使他们成为团队中令人生畏的拥护者。辩论者面临的挑战是专注，因为他们可能会发现自己在团队能够总结出现有目标和义务的细节之前，从一个项目跳到另一个项目以寻求挑战和兴奋。</p>]]></content><author><name>Balbo Cheng</name></author><category term="MBTI" /><summary type="html"><![CDATA[介绍]]></summary></entry><entry><title type="html">人格八维 – ESFJ（执政官）</title><link href="https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/mbti/2023/04/18/ESFJ.html" rel="alternate" type="text/html" title="人格八维 – ESFJ（执政官）" /><published>2023-04-18T00:00:00+00:00</published><updated>2023-04-18T00:00:00+00:00</updated><id>https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/mbti/2023/04/18/ESFJ</id><content type="html" xml:base="https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/mbti/2023/04/18/ESFJ.html"><![CDATA[<h2 id="介绍">介绍</h2>

<p>    对于执政官来说，与他人分享生活是最甜蜜的。具有这种人格的人构成了许多社区的基石，他们向朋友、爱人和邻居敞开心扉——敞开心扉。</p>

<p>    这并不意味着执政官喜欢每个人，或者他们是圣人。但执政官确实相信好客和礼貌的力量，他们往往会对周围的人有一种责任感。具有这种人格的人慷慨大方且可靠，通常会以大大小小的方式承担起让家人和社区团结在一起的责任。</p>

<p>    执政官是利他主义者。他们认真对待自己的责任，回馈他人、服务他人并做正确的事。</p>

<p>    执政官相信，几乎在任何情况下<em>都有</em>明确的正确做法。虽然某些人格类型采取更宽容、任其自然的态度，但执政官可能会发现，当有人走上他们认为误入歧途的道路时，很难不做出判断。因此，当有人——尤其是他们关心的人——不同意他们的观点时执政官常常难以接受。</p>

<p>    执政官对是非有着明确的看法，因此往往会站在固执己见的一边。但这些意见并非武断——它们通常基于对传统的深深尊重。执政官知道他们所做的一切都会影响到其他人，他们相信既定的法律、规程和社会规范将帮助他们以体谅他人和对他人负责的方式度过日常生活。</p>

<p>    乐于助人且外向的执政官总是会出现在派对上——他们四处飘荡，确保其他人都玩得开心！但请不要误会执政官不只是轻而易举地掠过其他人的生活。忠于核心，他们建立了持久的关系，并且可以指望他们在需要帮助或倾听时出现。</p>

<p>    由于对秩序和结构的热爱，执政官更喜欢有计划的活动，而不是开放式活动或自发的聚会——他们很乐意主持以确保一切顺利进行。具有这种人格的人会投入大量精力让其他人感到特别和受人尊敬，当有人似乎不欣赏他们的努力时，他们可能会把这当回事。</p>

<p>    对于许多执政官人格的人来说，生活中最大的挑战之一就是接受他们无法控制任何其他人的想法或行为——即使是那些最亲近和最亲近的人。幸运的是，执政官可以通过专注于他们最擅长的事情来找到平静和满足：树立关心、考虑和责任的榜样——并在此过程中将人们聚集在一起。</p>

<h2 id="优势劣势">优势劣势</h2>

<h2 id="优势">优势</h2>

<ul>
  <li><strong>强大的实践技能</strong>——执政官是日常任务和日常维护的优秀管理者，他们乐于确保与他们亲近的人得到很好的照顾。</li>
  <li><strong>强烈的责任感</strong>——执政官人格的人有强烈的责任感并努力履行自己的义务，尽管这有时更多是出于社会期望感而非内在动力。</li>
  <li><strong>非常忠诚</strong>——执政官非常重视稳定和安全，渴望维持现状，这使他们成为非常忠诚和值得信赖的合作伙伴和员工执政官是他们所属任何团体的真正支柱——无论是他们的家庭还是社区俱乐部，具有这种性格类型的人总是可以依靠的。</li>
  <li><strong>敏感而热情</strong>——有助于确保稳定，执政官性格寻求和谐并深切关心他人的感受，注意不要冒犯或伤害任何人执政官是强大的团队合作者，双赢的局面是微笑的源泉。</li>
  <li><strong>善于与他人交流</strong>——这些品质结合在一起使执政官社交、舒适和受欢迎。执政官有强烈的“归属感”需求，并且不介意闲聊或遵循社交线索以帮助他们在社区中发挥积极作用。</li>
</ul>

<h2 id="劣势">劣势</h2>

<ul>
  <li><strong>担心他们的社会地位</strong>——这些优势与一个主要的弱点有关：执政官对社会地位和影响的关注，这会影响他们做出的许多决定，可能会限制他们的创造力和思想开放。</li>
  <li><strong>不灵活</strong>——执政官非常重视什么是社会可接受的，并且可以非常谨慎，甚至对任何非常规或主流之外的事物持批评态度。具有这种人格类型的人有时也可能会过分强加自己的信仰，以使其成为主流。</li>
  <li><strong>不愿创新或即兴发挥</strong>——正如他们可能批评他人的“异常”行为一样，执政官也可能不愿意走出自己的舒适区，通常是因为害怕与众不同（或只是显得与众不同）。</li>
  <li><strong>容易受到批评</strong>——改变这些倾向尤其具有挑战性，因为执政官非常厌恶冲突。如果有人，尤其是与他们亲近的人批评他们的习惯、信仰或传统，执政官人格可能会变得非常防御和伤害。</li>
  <li><strong>通常太需要</strong>——执政官需要听到和看到大量的赞赏。如果他们的努力没有被注意到，具执政官人格类型的人可能会开始寻求赞美，试图让他们确信自己的价值有多大。</li>
  <li><strong>太无私</strong>——另一方面，执政官有时会试图通过溺爱来确立自己的价值，这会很快压倒那些不需要它的人，最终变得不受欢迎。此外，执政官在这个过程中往往会忽略自己的需求。</li>
</ul>

<h2 id="浪漫关系">浪漫关系</h2>

<p>    高度重视社会认可和归属感，浪漫关系对执政官来说具有特殊的重要性。没有任何其他关系能为执政官人格类型的人提供同等程度的支持和投入，强烈的浪漫关系带来的安全感和稳定感非常温暖。</p>

<p>    带着这样的目标，执政官人格对待每个阶段，从约会到之后的一切，都非常认真。执政官系的一切都建立在满足相互需求的基础上，从早期建立理解到建立对彼此意见和目标的相互尊重和支持。知道他们受到爱戴和欣赏对执政官的情绪和自尊有巨大影响。</p>

<p>    如果他们觉得没有这种支持，例如当他们的伙伴提出批评时，执政官会感到极度受伤。执政官人格的人不喜欢冲突和批评，这会使解决出现的任何问题变得具有挑战性。对执政官来说，没有什么比意识到他们的伴侣不尊重他们的梦想或意见更伤人或更沮丧的执政官在困难面前可能出奇地坚韧和不知疲倦，但他们需要毫无疑问地知道他们的伙伴 100% 支持他们。</p>

<p>    不幸的是，不太成熟的执政官可能缺乏内在的力量和智慧，无法以健康的方式吸引这种情绪。他们可能非常需要帮助，为了换取伴侣的认可而牺牲自己的原则和价值观。这是一个可怕的陷阱——它不仅没有吸引力，而且很容易导致情感虐待关系，进一步降执政官的自尊心。另一个圈套是他们对社会地位和认可的执着执政官的社交圈和亲戚在他们选择约会对象时扮演的角色比他们自己的价值观更重要的情况并不少见。</p>

<p>    执政官是热情、忠诚的人，他们希望获得信任和重视。他们擅长财务管理和行政任务等实际事务，并乐于以照顾他们所关心的人的名义承担此类责任，这是一种美妙的品质执政官只需要确保他们花时间确保他们建立的关系能够满足他们自己的需求和梦想，与充分欣赏他们的关心和慷慨并回报他们的合作伙伴。</p>

<p>    执政官通常在他们的关系如何发展方面非常有条理，遵循既定的约会规则和传统。随着他们的关系进入更多的性阶段执政官对过程和传统的强调继续建立性别角色和社会可接受的活动。</p>

<p>    然而，由于执政官如此以物质世界为中心并且非常情绪化，因此他们往往非常深情和感性，并且总体上是很好的性伴侣。具有这种性格类型的人喜欢想方设法让他们的伴侣开心，而这种亲密关系就是这样做的好方法。随着两个合作伙伴彼此变得更加融洽，只要他们的合作伙伴愿意回报，执政官通常会乐于尝试新事物。</p>

<p>    执政官对他们的关系有特定的需求，而某些人格类型最能满足这些需求。一般来说，合作伙伴应该具有执政官的观察者 (S) 特质，但培养内向 (I) 合作伙伴可以提供的内省感也很有用，也许还有一个相反的特质可以帮助 执政官当的时候专注于逻辑决策，或者在新的情况下更加开放。</p>

<h2 id="友情">友情</h2>

<p>    执政官是一种非常社交的人格类型，他们寻求广泛的朋友圈，并证明自己非常愿意花费必要的时间和精力来维持这些关系。忠诚而热情，执政官以无论如何支持他们的朋友而闻名，并提供源源不断的情感支持和鼓励。</p>

<p>    尽其所能确保他们的朋友开心，并且乐于接受介绍和闲聊，执政官自然在几乎任何环境中都非常受欢迎。这执政官真正享受的动力，但他们也希望他们的努力和支持得到回报。对于执政官人格类型的人来说，没有什么比发现一个值得信赖的朋友批评他们的信仰或习惯更有害的了，除非是在直接对抗中被告知。</p>

<p>    执政官倾向于相信他们的朋友不会做错事，无论情况如何，他们总是挺身而出为他们辩护，他们希望得到同样的怀疑回报。如执政官学会更容易接受其他观点，而不是仓促判断和下结论，他们可以大大扩大他们的朋友圈。对于执政官来说，与任何人一样，重要的是要避免与其他观点和意见隔绝，与更多的人建立联系并理解更多的人。</p>

<p>    另一方面，执政官擅长利用他们的敏感性来了解激励和驱动他们朋友的因素。虽然在他们较弱的时刻执政官人格有时可以利用这些观察来操纵他人，但他们对维持牢固的关系更感兴趣，而这是一个很好的工具。他们是利他主义者，执政官几乎总是用他们的力量行善，鼓励和启发他人。</p>

<p>    总的来说，执政官人格类型是一种愉快而真诚的性格。他们的精力和社交智慧为他们赢得了许多熟人和朋友，他们的支持和奉献使这些友谊更加紧密和牢固。对生活和公司充满热情，沉闷的时刻肯定很少见。</p>

<h2 id="为人父母">为人父母</h2>

<p>    作为父母，执政官有极好的机会以具有真实和积极影响的方式展示他们的热情、爱心和奉献精神。执政官的父母敏感而坚定，能够建立规则和权威而不是完全专横，用他们的同情和支持来消除偶尔的沟通不畅或意见分歧。</p>

<p>    从一开始，执政官就努力确保他们的孩子感到安全和快乐。具执政官人格类型的人享受他们能够给予完全依赖他们照顾的婴儿的支持。执政官来说同样重要，这是这段关系令人难以置信的有益开始。</p>

<p>    随着孩子的成长并开始探索更多，执政官的爱和关怀也随之增长，但往往变得过度保护执政官不仅可以保证他们孩子的身体安全，还可以保证他们的社交安全，通过安排玩耍日期、露营和其他活动，让他们的孩子不能自由地犯错误，从而导致情感成长和社会独立。</p>

<p>    执政官高度重视和谐与稳定，他们通常会尝试使用间接压力来教授人生课程。然而，当他们因孩子公然的错误行为而被迫对峙时，执政官父母坚定地介入，并希望他们的话得到尊重。作为传统角色的信徒，执政官父母以非黑即白的方式看待亲子关系，他们的权威是最终的。</p>

<p>    随着他们的孩子进入青春期并开始疏远父母，执政官可以亲身感受这种转变。感觉就像他们正在失去他们的孩子一样执政官人格有时会尽可能地延长他们的依赖。重要的是要记住，当成年子女离开家时，是因为他们的父母成功地为他们的下一阶段生活做好了准备，执政官可以引以为豪的成就。</p>

<p>    执政官的孩子们将永远感激他们被抚养长大的敏感和温暖，随着时间的推移，他们有了自己的孩子，他们会珍惜这些孩子得到无条件爱护他们的祖父母的好处。</p>

<h2 id="职业发展">职业发展</h2>

<p>    因为执政官的特质如此强烈地表现出来，以实际意义和社会活力领导，他们觉得最满意的职业通常围绕着充分利用这些品质。执政官井井有条，喜欢为他们的工作场所带来秩序和结构，并且通常在具有清晰、可预测的层次结构和任务的环境中工作得最好。单调和例行的工作执政官性格类型来说不是挑战，因为他们乐于做需要做的事情。</p>

<p>    作为管理者的职业是天作之合，让执政官不仅可以组织环境，还可以组织其中的人。他们的实用技能与他们的可靠性很好地结合在一起，使执政官人格成为出奇的优秀<strong>会计师</strong>——尽管他们通常更喜欢成为私人会计师，帮助人们并直接与他们互动，而不是公司会计师在一些后台处理数字。</p>

<p>    不过，纯粹的分析职业对执政官来说往往过于乏味——他们需要人际互动和情感反馈才能真正满足他们的工作。良好的倾听者和热情的团队成员，具执政官人格类型的人是<strong>医疗保健</strong>和<strong>社会工作</strong>的优秀提供者。教学是另一个不错的选择，因为执政官对权威感到满意，但又足够支持和友好，以防止权威感到专横。</p>

<p>    执政官虽然无私，但很难感到满意，除非他们知道自己为他人做了一些有价值的事情。这通常执政官的职业生涯和职业发展背后的驱动力，并使宗教工作和咨询特别有益。</p>

<p>    无论他们选择做什么，执政官人格在繁忙的社交场合中的舒适感以及实用的知识和技能汇集在一起​​，造就了不仅能够提高工作效率和乐于助人，而且真正乐于助人的人。</p>

<h2 id="职场地位">职场地位</h2>

<p>    说到工作场所，无论职位如何，执政官都有明显的倾向。执政官人格类型的人在社会秩序与和谐中茁壮成长，并利用他们的热情和社交智慧确保每个人都知道自己的责任并能够完成需要完成的事情。执政官很自在，甚至依赖于明确的等级制度和角色，无论是下属、同事还是经理，执政官都希望权威得到尊重，并得到规则和标准的支持。</p>

<h3 id="作为下属">作为下属</h3>

<p>    凭借明确界定的责任和使命感，执政官是耐心、高效、勤奋的人，他们尊重经理的权威。虽然执政官可能会为太多的自由和即兴发挥而苦苦挣扎，但他们在有结构、安全和指导方针的工作场所中茁壮成长。日常工作对于执政官来说不是问题，他们的奉献精神和忠诚度为他们赢得了经理的尊重。</p>

<h3 id="作为同事">作为同事</h3>

<p>    团队合作是执政官毫不费力地付诸实践的理念。经常在工作中寻找朋友，这种人格的人几乎总是愿意在需要的时候和需要的地方伸出援手。出色的人际关系，执政执政官总是“只认识那个人”来按时完成项目。另一方面，执政官通常需要在团队中工作——连续几天独自一人处理文书工作只会让他们感到疲倦和没有成就感。</p>

<p>    执政官以这些品质为荣，这也让他们在受到批评时变得特别敏感。当他们的建议和帮助被拒绝时，执政官会的人会认为这是针对他们的。已经有点容易受到压力的影响，像这样的拒绝可能会让人士气低落执政官可能需要他们的同事不时努力表达他们的感激之情。</p>

<h3 id="作为上司">作为上司</h3>

<p>    执政官享受组织社交场合带来的责任，他们在管理他人时感受到的乐趣很好地转化为管理职位。作为团队领导者执政官会想方设法让每个人都感到参与，团结人们并缓和关系以完成工作。</p>

<p>    与此同时，执政官非常尊重传统的权力结构，如果在他们努力说服下属一起工作之后，有人最终挑战了他们的权威，他们可能会感到压力大、发脾气，而且通常反应很糟糕执政官性格类型的人对自己的地位很敏感，不喜欢冲突，更喜欢每个人都知道自己的角色的情况。只要清楚地概述了期望，执政官就是有效且令人愉快的管理者。</p>]]></content><author><name>Balbo Cheng</name></author><category term="MBTI" /><summary type="html"><![CDATA[介绍]]></summary></entry><entry><title type="html">人格八维 – ESFP（表演者）</title><link href="https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/mbti/2023/04/18/ESFP.html" rel="alternate" type="text/html" title="人格八维 – ESFP（表演者）" /><published>2023-04-18T00:00:00+00:00</published><updated>2023-04-18T00:00:00+00:00</updated><id>https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/mbti/2023/04/18/ESFP</id><content type="html" xml:base="https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/mbti/2023/04/18/ESFP.html"><![CDATA[<h2 id="介绍">介绍</h2>

<p>    如果说有人会自发地唱起歌来，那就是表演者人格类型表演者人沉浸在当下的兴奋中，并希望其他人也有这种感觉。在鼓励他人方面，没有其他人格类表演者那样慷慨地投入时间和精力，也没有其他人格类型以如此令人无法抗拒的方式做到这一点。</p>

<p>    表演者爱聚光灯，全世界都是舞台。许多表演者人格的名人确实是演员，但他们也喜欢为朋友表演，以独特而朴实的机智聊天，吸引注意力，让每次外出都有点派对的感觉。完全社交，表演者人员喜欢最简单的事情，对他们来说，没有比和一群好朋友一起玩更快乐的事情了。</p>

<p>    这也不只是说说而已——表演者在任何人格中都具有最强烈的审美意识。从美容和服装到设备齐全的家表演者人对时尚有着敏锐的眼光表演者一看到就知道什么有吸引力，因此不怕改变周围环境以反映他们的个人表演者。表演者天生好奇，轻松探索新的设计和风格。</p>

<p>    尽管看起来并不总是如此，但表演者知道这并不是他们的全部——他们善于观察，并且对他人的情绪非常敏感。具有这种人格的人通常是第一个帮助别人解决具有挑战性的问题，并乐于提供情感支持和实用建议的人。然而，如果问题出在他们身上表演者人更有可能完全避免冲突，而不是正面解决冲表演者通常喜欢一点戏剧性和激情，但当他们成为可能带来的批评的焦点时，就不那么喜欢了。</p>

<p>    表演者面临的最大挑战是，他们往往过于专注于眼前的快乐，而忽视了使这些奢侈成为可能的义务和责任。复杂的分析、重复的任务以及将统计数据与实际结果相匹配对表演者人来说并不是一件容易的事情。他们宁愿依靠运气或机会，或者只是向他们广泛的朋友圈寻求帮助。表演者来说，挑战自我以跟踪他们的退休计划或糖分摄入量等长期事物很重要——周围不会总是有人可以帮助关注这些事情。</p>

<p>    表演者认识到价值和品质，这本身就是一个很好的品质。再加上他们计划不周的倾向，这可能导致他们入不敷出，而信用卡尤其危险。与规划长期目标相比，表演者人员更注重抓住机会，他们可能会发现他们的注意力不集中使某些活动负担不起。</p>

<p>    任何需要欢笑、嬉戏和志愿者尝试新鲜有趣事物的地方都欢迎表演者——对表演者人来说，没有比让其他人一起参与其中更快乐的事情表演者可以聊上几个小时，有时聊的不是他们想要谈论的话题，而是分享他们所爱之人的喜怒哀乐。如果他们能记住保持他们的鸭子排成一排，他们将随时准备潜入世界必须提供的所有新的和令人兴奋的事物，拖在后面的朋友。</p>

<h2 id="优势劣势">优势劣势</h2>

<h3 id="优势">优势</h3>

<ul>
  <li><strong>大胆</strong>——表演者并不以隐忍着称。想要体验所有可以体验的东西，表演者人格类型的人不介意在没有其他人愿意的情况下走出自己的舒适区。</li>
  <li><strong>原创</strong>——如果要考虑的话，传统和期望对表演者来说是次要的表演者人喜欢尝试新风格，并不断寻找新方法在人群中脱颖而出。</li>
  <li><strong>美学和表演技巧</strong>——不仅限于服装，表演者还将艺术创造力注入他们的言行中。每天都是表演表演者人喜欢表演。</li>
  <li><strong>实用</strong>——对于表演者来说，世界是用来感受和体验的。真相比小说更离奇表演者人更喜欢看和做，而不是对“假设”进行哲学讨论。</li>
  <li><strong>善于观察</strong>——由于所有这些都关注此时此地，关注做事和行动，所以表演者在注意到真实、有形的事物和变化时是天生的，这是有道理的。</li>
  <li><strong>出色的人际交往能力</strong>——尽管如此，表演者更喜欢关注人。他们健谈、机智，而且几乎永远不会无事可谈。对于具有这种人格类型的人来说，幸福和满足感源于他们与喜欢的人共度时光。</li>
</ul>

<h3 id="劣势">劣势</h3>

<ul>
  <li><strong>敏感</strong>——表演者非常情绪化，很容易受到批评——他们会觉得自己被逼到了墙角，有时反应很糟糕。这可能是表演者最大的弱点，因为它很难解决任何其他暴露的弱点。</li>
  <li><strong>冲突厌恶</strong>——表演者有时会完全忽视和避免冲突。他们倾向于说和做摆脱这种情况所需的事情，然后转向更有趣的事情。</li>
  <li><strong>容易无聊</strong>——没有持续的兴奋，表演者会想方设法自己创造它。冒险行为、自我放纵和长期计划的当下乐趣都表演者人经常遇到的事情。</li>
  <li><strong>糟糕的长期计划者</strong>——事实上，表演者很少为未来制定详细的计划。对他们来说，事情来了就来了，他们很少费心花时间制定步骤和后果，相信他们可以随时改变——即使是可以计划的<em>事情</em>。</li>
  <li><strong>注意力不集中</strong>——任何需要长期奉献和专注的事情对表演者来说都是一个特殊的挑战。在学术界，像古典文学这样密集、不变的学科比像心理学这样更有活力、相关性强的学科要困难得多表演者人的诀窍是在更广阔的目标中寻找日常的快乐，用那些必须要做的繁琐事情来熬过去。</li>
</ul>

<h2 id="浪漫关系">浪漫关系</h2>

<p>    表演者是社交的、爱好娱乐的、自由奔放的人，他们活在当下，从每件事中榨取每一点点的兴奋。自然而然，他们在约会时不会放过任何这种新鲜感和活力。对于表演者人格类型的人来说，人际关系不是慢慢地为未来打下基础，也不是规划生活——它们是冒泡的、不可预测的事情，只要有乐趣就可以享受。</p>

<p>    当然，当这种享受真的耗尽时，它就消失了。表演者不断地重新评估他们的处境和承诺，不管今天的爱情和奉献的职业如何。如果一周后他们感觉不一样，就是这样，娱乐人士可以认真考虑分手。虽表演者人愿意为他们的关系努力而不是交换他们，但他们需要大量的成熟和经验才能意识到这是值得的。</p>

<p>    虽然它们确实存在，但与表演者的关系简直令人难忘。具有这种人格的人总是有一些新的和令人兴奋的活动在他们的袖子里，他们真诚地享受与伴侣共度的每一刻表演者人非常享受身体上的亲密，他们证明自己是深情的、好奇的、思想开放的恋人，喜欢与愿意和互惠的伙伴分享快乐。</p>

<p>    与表演者的对话是相似的，专注于有趣的、有时是古怪的主题，而不是深刻的、反省的表达。过去和未来、科学和政治以及长期计划和承诺都经常表演者人人士忽视。他们放慢了速度表演者的随心所欲的风格增加了太多的重量。</p>

<p>    高度情绪化和敏感的表演者对外界关于如何管理他们的爱情生活的“建议”反应不佳。如果批评来自他们的合作伙伴，他们的反应会更糟，并且试图通过告诉表演者人员“不要把这当成个人”来消除情绪影响也无济于事。更好地处理这些情况表演者来说是一个明确的改进领域，因为整个约会策略（非常令人反感，操纵性的策略）都围绕着利用这一特性展开。</p>

<p>    另一方面，问题可能是根本缺乏批评。表演者非常重视社交投入，几乎和他们自己一样受到朋友对约会对象的看法的影响。由表演者人会被与他们有相同态度的人所吸引，无论是约会对象还是朋友，这会使他们陷入回声室，只会告诉他们他们想听的内容，从而加剧不成熟的行为。</p>

<p>    所有这些倾向以后真的会再次困扰着表演者人格类型的人。表演者倾向于避免承诺和承诺，并从合作伙伴跳到合作伙伴破坏必要的长期目标，如退休计划。建立真正的关系需要时间和有意识的努力。</p>

<p>    幸运的是，表演者是非常讨人喜欢的人，他们享受生活中的小乐趣，并且几乎不希望他们的伴侣有多样性。热情而深情，有着纯洁而脚踏实地的爱，只看表面价值表演者人很幸运，他们花时间找到真正喜欢每天在一起的人，而不是过早地安于稳定而不是幸福，只会失去两者。</p>

<h2 id="友情">友情</h2>

<p>    表演者以其无法抑制的社交和兴奋态度而闻名。他们不会内化任何东西，而是以机智、风格、热情和乐观的态度与广泛的朋友圈分享这一切表演者人是生活乐趣的探索者，他们特别乐于与他人分享这些体验。表演者来说，如果你感觉不到活着，那么活着就没有意义。</p>

<p>    表演者是行动的人。参加能调动所有五种感官的活动是娱乐人士对美好时光的看法。但有时表演者人可能会因冒险或粗心的行为而走得太远，并试图带其他人一起去兜风。这种人格的人很敏感，拒绝这些消遣可能是针对个人的，当场结束友表演者没有时间被说教。</p>

<p>    不过，结交新朋友对表演者来说不是问题——他们将直截了当的事实与令人放松的开放和魅力结合起来，使事情不断发展表演者人性格的弱点在于保持他们已经拥有的朋友。在他们对历史此时此地的兴奋和关注中表演者很容易耗尽一个人必须提供的冒险，一旦一个人的新鲜感消退就继续前进。</p>

<p>    这一切都给人这样的印象，即娱乐者是肤浅的、以享乐为中心的生物，除了他们自己之外几乎不关心任何人。这是一个可怕的误解，与事实相去甚远，但仍然使与直觉 (N) 人格类型的友谊充满挑战。表演者真诚地关心他们的朋友——这就是为什么他们付出如此多的努力来创造他们相信每个人都会喜欢的团体体验——他们对结束这些关系的偶尔的冲突深感痛苦。</p>

<p>    对于表演者人格类型的人来说，新奇是王道，而探索型人格类型之间的差异也就这么多。表演者喜欢触及知识和哲学主题，他们寻求人格和观点的多样性来与朋友保持联系。但是当这些朋友深入研究一些关于欧洲经济产出停滞的长期后果的深奥话题的细节时表演者人不可避免地会发现他们的思想在游荡，希望有人冲上来说“猜猜刚刚发生了什么！”</p>

<h2 id="为人父母">为人父母</h2>

<p>    表演者是最放松、最有趣的父母。和孩子一起玩对他们来说是一种真正的乐趣，表演者人格类型的人会不断想出新的、令人兴奋的方式来享受与孩子在一起的时光。从他们抱着孩子的第一刻起表演者人就被孩子们在周围的一切体验中所体验到的喜悦和惊奇所吸引，并尽可能地分享和鼓励。</p>

<p>    探索和体验是表演者父母的主要哲学——当他们的孩子提出问题时，答案是“让我们找出答案！” 霸道的结构和安排紧凑的活动并不是表演者育儿的重要组成部分。他们更愿意日复一日地接受事物，让他们的孩子以他们自己的方式探索新事物，打破陈规，这是娱乐圈孩子们非常欣赏的事情。</p>

<p>    纪律远非他们的强项，但后见之明和成熟有其影响，表演者往往热衷于防止他们的孩子遭受他们自己经历过的同样的伤害和挫折。表演者人格类型的人本身就相当敏感，并希望他们的孩子能够尊重和体贴规则，这是青少年时期争论的焦点。</p>

<p>    不过，表演者总是信守承诺，提供大量的情感支持。虽然对父母的要求不是特别高，但温暖的感情和务实的感觉赋表演者人性格非常养育和鼓励的养育方式，很好地填补了空白。当他们的孩子宣布自己是未来的宇航员表演者会很高兴地建造虚构的宇宙飞船，然后使用这些声明来帮助他们的孩子专注于他们的学业和目标。毕竟，成功的宇航员需要懂数学！</p>

<h2 id="职业发展">职业发展</h2>

<p>    表演者具有独特的品质，使他们在某些职业中出类拔萃，而在另一些职业中却很悲惨——他们反映了周围的情绪。当表演者人格类型的人参加派对或音乐会时，他们会反映出那种情绪，从而给他们留下“派对人”的形象。当他们的朋友悲伤时，他们会以同情和同情的方式反映出来。当出现危机时，表演者人员也会根据情况的严重程度进行调整。</p>

<p>    因此，几乎任何专注于与他人合作的职业都是一个很好的选择，甚至对于让表演者快乐和富有成效来说也是必不可少的。娱乐人士是天生的<strong>活动策划者</strong>、<strong>销售代表</strong>、<strong>旅行策划者</strong>和<strong>导游</strong>，因为他们中的每一个都会在他们和他们的客户之间创造一种兴奋、刺激和新奇的感觉。</p>

<p>    表演者真诚地喜欢与他人共度时光并了解他们，并且即使在最令人沮丧的情况下也有使人们快乐的诀窍。表演者总是欣赏好的挑战，他们会成为出色且鼓舞人心的顾问、社会工作者、私人教练和顾问，以提高员工或客户的满意度。</p>

<p>    凭借他们在急需帮助时以足智多谋和热情做出回应的能力，表演者可以成为出色的医疗专业人员，尤其是作为<strong>EMT（紧急医疗救护员）</strong>、<strong>护理人员</strong>和<strong>护士</strong>。他们会迅速获取有关他人的信息，帮助他们在与病人或受伤者打交道时直达问题的核心表演者人在强烈的情感中茁壮成长，没有比这更好的地方了。</p>

<p>    不过，并不是每个人都有这样的精力，或者想要对生死负责——一些表演者更喜欢通过创造美来让人们快乐和兴奋。具有这种人格的人具有丰富的创造力，许多人在音乐、时尚、摄影和室内设计方面建立了充实的职业。表演者人员在所有性格人格有最佳的审美意识，以其时尚感而闻名。</p>

<p>    然而，消除人际接触并专注于公正的、数据驱动的决策的工作对表演者来说是一种折磨。一些娱乐人士通过在下班后与朋友一起发泄而做得很好，但在大多数情况下，技术写作或数据分析等职业并不适合。再加表演者人对日程安排、结构和重复的厌恶，朝九晚五的行政工作很快就被扔进了“不行”的垃圾箱。</p>

<p>    无论他们的不同热情在哪里，表演者都需要自由、新奇，最重要的是，人际交往。表演者人格类型的人需要知道，他们不仅受到赞赏，尽管这很重要，而且还受到喜欢。当表演者人员开始工作时，他们希望看到一丝混乱，并与一群非常乐意与他们一起采取行动的有能力的朋友一起驾驭它。</p>

<h2 id="职场地位">职场地位</h2>

<p>    无论表演者在工作中处于什么位置，他们都有一个共同的愿望，那就是让环境尽可能友好和愉快。表演者人格的人能够采取一种社交和放松的态度，并用它来让其他人参与到只需要完成的实际任务中表演者人满足这些需求的自由越多，结果就越好，只要他们知道目标是什么，在充满活力、忙碌的工作环境中，几乎没有比这更好的人格类型了。</p>

<h3 id="作为下属">作为下属</h3>

<p>    作为下属，表演者喜欢变化和新想法，厌恶重复性和严格定义的任务表演者人的管理者找到愿意和有能力的实验者，他们可以集思广益，快速掌握新方法，并将这些方法付诸实践——表演者有一点余地来运用他们自己的创作风格。不过，更改可能需要尝试几次表演者为表演者可能会在一时冲动时变得健忘，并且可能会更加专注于快速获得回报。</p>

<p>    表演者会就事情是否有意义给出诚实的反馈，但对别人对自己习惯的批评相当敏感。受到攻击时，具有这种人格的人会变得具有防御性并且容易心烦意乱。但最后，如果他们相信批评来自于帮助而非伤害的诚实意图表演者人就会将其铭记于心。处于下属职表演者最大的挣扎是，他们对自由和独立的重视远远超过安全和保障——如果他们的条件得不到满足，他们很可能会离开，就像凑合一样。</p>

<h3 id="作为同事">作为同事</h3>

<p>    如果有人能与他们的同事交朋友并在他们的团队中保持紧张，那就是表演者。有趣的氛围很重要，表演者人格类型的人会利用他们强大的观察力和社交技巧将每个人聚集在一起，必要时转移不愉快的情绪表演者人很少想知道如何实现这一点，在工作场所内外愉快地组织事件和活表演者的自发性、机智和热情是无与伦比的。</p>

<h3 id="作为上司">作为上司</h3>

<p>    作为上司，表演者会竭尽所能为需要完成的日常工作注入活力和乐趣表演者人喜欢成为关注的焦点，更喜欢他们被需要和欣赏的感觉。全身心投入到工作中，全身心投入到他们要求下属做的任何事情中，表演者认为工作的一部分。权威和社会地位是次要的，因为他们觉得自己是完成工作的团队的重要组成部分。</p>

<p>    表演者非常善于观察他人的情绪，很少有人格能更好地防止冲突和鼓励轻松、愉快的工作场所。总是欢迎下属说出自己的想法，这种性格人格总是乐于听取别人的意见，尤其是当有什么事情让他们不高兴的时候表演者人与他人相处和独立思考的能力使他们成为足智多谋和鼓舞人心的领导者。</p>]]></content><author><name>Balbo Cheng</name></author><category term="MBTI" /><summary type="html"><![CDATA[介绍]]></summary></entry><entry><title type="html">人格八维 – ESTJ（总经理）</title><link href="https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/mbti/2023/04/18/ESTJ.html" rel="alternate" type="text/html" title="人格八维 – ESTJ（总经理）" /><published>2023-04-18T00:00:00+00:00</published><updated>2023-04-18T00:00:00+00:00</updated><id>https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/mbti/2023/04/18/ESTJ</id><content type="html" xml:base="https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/mbti/2023/04/18/ESTJ.html"><![CDATA[<h2 id="介绍">介绍</h2>

<p>    总经理是传统和秩序的代表，利用他们对是非对错和社会可接受的理解，将家庭和社区团结在一起。拥有诚实、奉献和尊严的价值观，具有总经理人格的人因其明确的建议和指导而受到重视，他们乐于在困难的道路上带路总经理以将人们聚集在一起为荣，他们经常担任社区组织者的角色，努力将每个人聚集在一起庆祝珍贵的当地活动，或捍卫将家庭和社区团结在一起的传统价值观。</p>

<p>    民主社会对这种领导力的需求很高，占总人口的比例不少于 11%，难怪许多美国总统都是总经理。坚信必须获得的法治和权威，总经理以身作则，表现出奉献精神和有目的的诚实，并完全拒绝懒惰和作弊，尤其是在工作中。如果有人宣称艰苦的体力工作是塑造品格的绝佳方式，那非总经理莫属。</p>

<p>    总经理了解周围的环境，生活在一个清晰、可验证的事实世界中——他们知识的确定性意味着即使遇到强大的阻力，他们也会坚持自己的原则，并对什么是可接受的、什么是不可接受的提出清晰的看法。他们的意见也不只是空谈，因总经理常愿意深入最具挑战性的项目，改进行动计划并在此过程中整理细节，即使是最复杂的任务也显得简单易行。</p>

<p>    然而，总经理不会单独工作，他们希望他们的可靠性和职业道德得到回报——具有这种人格类型的人会履行他们的承诺，如果合作伙伴或下属因无能或懒惰，或者更糟糕的是不诚实而危及他们，他们会这样做毫不犹豫地表现出他们的愤怒。这可以为他们赢得不灵活的名声，这是所有总经理共有的特征，但这并不是因总经理意固执，而是因为他们真正相信这些价值观是让社会运转的原因。</p>

<p>    总经理面临的主要挑战是认识到并非每个人都遵循相同的道路或以相同的方式做出贡献。真正的领导者认识到个人和团队的力量，并帮助将这些个人的想法带到桌面上。这样一来总经理就真的掌握了所有的事实，并且能够按照对每个人都适用的方向来领导。</p>

<h2 id="优势劣势">优势劣势</h2>

<h3 id="优势">优势</h3>

<ul>
  <li><strong>敬业</strong>——看到事情完成与总经理的道德义务接壤。任务不会因为变得困难或无聊而被简单地放弃——具有总经理人格类型的人会在正确的时候接受它们，只要它们仍然是正确的事情就会完成。</li>
  <li><strong>意志坚强</strong>——坚强的意志使这种奉献成为可能，总经理不会因为简单的反对而放弃自己的信念总经理懈地捍卫他们的想法和原则，并且必须被明确地证明是错误的，他们的立场才会让步。</li>
  <li><strong>直接和诚实</strong>——总经理更相信事实，而不是抽象的想法或意见。直截了当的陈述和信息为王，总经理人格则以诚实回报（无论是否需要）。</li>
  <li><strong>忠诚、耐心和可靠</strong>——总经理努力体现真实性和可靠性，认为稳定性和安全性非常重要。总经理他们会做某事时，他们信守诺言，使他们成为家庭、公司和社区非常负责任的成员。</li>
  <li><strong>享受创造秩序的乐趣</strong>——混乱使事情变得不可预测，而不可预测的事情在最需要它们的时候是不可信的——考虑到这一点，总经理努力通过建立规则、结构和明确的角色来在他们的环境中创造秩序和安全。</li>
  <li><strong>优秀的组织者</strong>——这种对真相和明确标准的承诺使总经理成为有能力和自信的领导者。具有这种人格类型的人能够公平客观地向他人分配任务和责任，这使他们成为优秀的管理者。</li>
</ul>

<h3 id="劣势">劣势</h3>

<ul>
  <li><strong>不灵活和固执</strong>——如此执着于有效方法的问题在于，总经理往往会忽视可能更好的方法。在得到证实之前，一切都是意见，总经理人格不愿意长期相信意见以使其有机会。</li>
  <li><strong>对非常规情况感到不安</strong>——总经理是传统的坚定拥护者，当突然被迫尝试未经审查的解决方案时，他们会感到不安和压力。新想法表明他们的方法不够好，放弃以前一直有效的方法而采用可能会失败的方法会危及他们的可靠性形象。</li>
  <li><strong>判断力强</strong>——总经理对是非对错的和社会可接受的有强烈的信念总经理造秩序的冲动常常延伸到所有的事情和每个人，而忽略了有两种正确的方法来完成事情的可能总经理会毫不犹豫地让这些“不正常的人”知道他们的想法，认为纠正错误是他们的责任。</li>
  <li><strong>过于关注社会地位</strong>——总经理以他们的朋友、同事和社区的尊重为荣，虽然很难承认，但他们非常关心公众舆论总经理（尤其是动总经理）可能会过于专注于满足他人的期望，以至于无法解决自己的需求。</li>
  <li><strong>难以放松</strong>——这种对尊重的需要促进了维护他们尊严的需要，这可能使他们难以放松和放松，因为有被视为傻瓜的风险，即使是在玩得很开心。</li>
  <li><strong>难以表达情感</strong>——这充分证明了总经理最大的弱点：表达情感和感受同理心。具有总经理人格的人过于专注于事实和最有效的方法，以至于他们忘记了思考什么能让别人快乐，或者他们的敏感性。绕道而行可能会美得令人窒息，给家人带来欢乐，总经理能只会看到迟到一个小时的后果，因为过于严厉地拒绝了这个想法而伤害了他们所爱的人。</li>
</ul>

<h2 id="浪漫关系">浪漫关系</h2>

<p>    总经理相当独特，因为他们的关系并没有真正改变，因为他们从约会阶段发展到更稳定、长期的关系，并进一步进入婚姻。因为他们非常重视诚实和直率，具有总经理人格的人可能从一开始就清楚自己是谁、喜欢什么以及目标是什么，并长期坚持这些陈述。只要他们的伴侣能够相信他们的话并照做，他们的关系就一定会非常稳定。</p>

<p>    当然，这并不是说没有任何成长——性格发展始终是总经理的重中之重，每个人生目标都很重要。相反，不断变化的情绪、目标和愿望不太可能从根本上改变总经理关系的基础。</p>

<p>    这听起来可能有点陈旧，事实上，总经理并不是自发的或不可预测的人，但他们确实非常喜欢带他们的合作伙伴出去玩。社交活动和娱乐是总经理美好时光的想法，虽然它们可能依赖于熟悉的人和地方，但它们确实带来了大量的能量和热情，这有助于让事情变得有趣。</p>

<p>    总经理以类似的身体、积极的意图和相当传统的意图来处理亲密关系。天马行空的想法和诗歌适合不太成熟的人，或总经理能会这么说，尽管他们确实很欣赏认可和恰当的赞美以保持高度的自尊。与大多数人相比，他们可能希望在性生活中更加稳定总经理总是会展现出他们特有的活力。</p>

<p>    不过，这暗示了总经理关系中的挑战，那就是情感亲密。敏感的时刻很少，口头表达爱意也是如此；这通常很好，因总经理人格会找到其他更具体的方式来表达他们的感情。问题在于认识到其他人身上这些品质的有效性，而不是简单地认为它们毫无意义或不合理，总经理的合作伙伴更加敏感，这可能会造成极大的伤害。</p>

<p>    总经理用简单的事实陈述来正面解决冲突——一种非常理性的方法——但在这个过程中牺牲了微妙和情感的机智。虽总经理头脑冷静、冷静的方法受到许多人的赞赏，但对于其他人来说，这是一种令人不安的直接方法。尽管拥有各种社交技巧总经理尤其不善于解读他人的情感，而当涉及到他们的合作伙伴时，尝试改进比以往任何时候都更加重要。</p>

<p>    总经理是有强烈原则和强烈自信的人。他们使用这些品质以令人钦佩的一致性保护他们的合作伙伴。但总经理人格的人也很固执，坚信自己是对的，很快就会伤害到比较敏感的伴侣脆弱的感情。考虑到这一点总经理通常最好找到其他观察者 (S) 合作伙伴，以尽量减少沟通障碍，用一两个相反的特征来平衡他们的强势性格并提供成长机会。</p>

<h2 id="友情">友情</h2>

<p>    总经理是强大的、传统的朋友，他们欣赏忠诚和共同的价值观。与总经理人格的友谊通常是由他们的相互活动和例行公事、外部因素来定义的，而不是许多分析师和外交官人格之间共享的知识或神秘兼容性的感觉。但这绝不会削弱这种关系—总经理之间可靠和共同利益的友谊可以成为强大的联系，能够以不变的恒常性承受生活的变化。</p>

<p>    在他们熟知的朋友中，总经理表现出外向和热情，总是乐于带其他人一起参加一些健康的运动和户外活动总经理推动参与时有时会有点霸道，但这只是因为他们希望每个人都玩得开总经理的朋友从不缺少参加社交活动和活动的邀请，从当地球赛的门票，到周末野营旅行，再到周日烧烤。</p>

<p>    总经理寻求建立在信任和忠诚基础上的牢固友谊（尽管对家庭的忠诚确实是第一位的）。活跃且思维敏捷的总经理人格类型的人永远不会被指责没有做足够的事情来抵御一点无聊。虽然总经理可能并不总是聚会的主角，但他们知道如何发挥自己的作用，确保他们的朋友玩得开心。</p>

<p>    不过，总经理建立和维持友谊的方式确实限制了这个群体，因为他们倾向于寻找与自己相似的人，这些人分享他们对传统和制度的尊重总经理性格天生固执，他们很难与那些经常不同意他们的原则和信仰的人找到足够的共同点，从而真正形成这种友谊纽带。</p>

<p>    总经理在友谊方面面临的挑战不是寻找有趣的事情来做或与之共事的人，而是在他们的朋友和活动中寻找多样性。尽管他们参与了所有的社区活动，总经理至在充分倾听不同意见方面都非常挣扎，更不用说与不断表达不同观点的人交朋友了。无论是关于当地的政治问题，还是比他们认为合理的更情绪化、更理想化的总经理都应该努力真正理解这些不同的观点。</p>

<p>    让自己接触想法不同的熟人的新想法不会有任何坏处——具有总经理人格类型的人要么发现更好的方法和更强大的基础，要么他们因为成功地捍卫了自己的信念而获得了更多的信心。正如总经理可能认为那些一生都在地下室玩电子游戏的孤独者需要多出去走走一样总经理己也需要确保他们摆脱自己的观点和信念的泡沫。</p>

<h2 id="为人父母">为人父母</h2>

<p>    总经理“努力工作、传统、尊重”的信条在他们与子女的关系中得到了最好的体现。在很多方面，总经理人格类型的人都是典型的 50 年代父亲形象——非常严格，是家庭传统的守护者，在执行他们制定的规则和标准时毫不费力总经理常被视为模范公民，他们希望自己的孩子也能树立这样的形象，以礼貌和尊重的方式延续他们树立的榜样——不容忍不服从命令。</p>

<p>    这种观点当然会延伸到他们的孩子身上，只要他们有能力，他们就应该以自己的方式做出贡献，打扫盘子和房间，按时上床睡觉——维护事物的秩序。</p>

<p>    随着他们的孩子进入更自然叛逆的青春期，这种僵化可能成为挑战。总经理为自己辩护，他们与孩子的关系也没有什么不同，但他们希望孩子遵守他们为确保保护而建立的结构总经理欢创造安全、稳定的环境，并认为拒绝这些考虑是一种侮辱——同样，不服从是不容忍的。</p>

<p>    这并不是说他们对孩子抱有天马行空的完美希望——总经理是脚踏实地的人，只是希望看到他们的孩子成长为受人尊敬、负责任的成年人。总经理人士也希望他们的孩子意志坚强、能力强，而这只有在他们有机会自己做决定，并有机会面对这些决定的后果时才会发生，无论是好是坏，父母的爱和支持。</p>

<p>    他们可能会面临挑战，因为他们的孩子学会平衡日益增长的独立愿望与尊重和遵守他们要求的职责，但总经理确实有一个明显的优势，那就是始终如一和直接诚实，永远不会让他们的期望变得模棱两可。这可能是一项艰巨的任务，总经理的孩子总是知道他们需要带来什么，而且大多数人会认可并感激他们父母的奉献和辛勤工作作为回报。</p>

<h2 id="职业发展">职业发展</h2>

<p>    总经理的职业道路往往和他们自己一样清晰明了。尽管他们可以选择的方向有很多，但具有总经理人格的人几乎总是会在这样的情况下结束，他们有机会发挥他们对组织、结构和后续行动的亲和力。提供进一步的关注总经理传统、稳定和安全有着共同的深刻尊重，这些品质非常适合沿着明确的道路前进，以增加责任和可靠性。</p>

<p>    总经理的忠诚感导致他们尽可能长时间地为单一雇主工作，而他们对成熟机构的崇敬往往导致他们与受人尊敬的组织合作。执法、兵役、医院和知名律师事务所都能够认总经理的长期服务。</p>

<p>    总经理是模范公民的形象，他们努力在整个职业生涯中保持这一理想。这也有助于他们进入管理领域——具有这种性格类型的人具有领导力固有的许多特征，无论他们选择的行业如何，这些特征通常都是公认的。总经理在组织他人时感受到的真正乐趣，到他们清楚表达自己的原则、价值观和期望的诀总经理是非常有效的管理者。</p>

<p>    同样令人畏惧的领导者，总经理厌恶组织混乱、无能、懒惰，尤其是不诚实，当这些价值观发生冲突时总经理毫不犹豫地表达他们的不满。只要每个人都遵守规总经理就会非常高效，他们对结构和彻底性的热爱留下了准确、按时、按预算完成工作的总经理。总经理是天生的<strong>审计师</strong>、<strong>财务人员</strong>和**业务管理人</p>

<p>    努力工作和自我激励也是强大的执行原则，这使他们成为优秀的销售代表，无论是在基本的零售职位、办公室团队的一部分，还是作为独立代理人。总经理人格类型的人会坚持完成项目，无论项目大小，他们的组织能力足以使任何必要的文书工作对他们的客户来说只是一个小小的不便，而不是一些令人费解的折磨。这些品质结合在一起，使总经理需要采取明确的晋升步骤，以保持成就感，这不仅是可行的，而且几乎是不可避免的。</p>

<h2 id="职场地位">职场地位</h2>

<p>    总经理表现出清晰而一致的倾向，这些倾向在工作场所尤为明显。无论是在下属、同事之间还是作为管理者，具有总经理人格类型的人都会创造秩序、遵守规则并努力确保他们和周围人的工作以最高标准完成。偷工减料和推卸责任是失总经理尊重的最快方式。</p>

<h3 id="作为下属">作为下属</h3>

<p>    总经理工作勤奋，做事按部就班。尽管有时固执和不灵活，尤其是在提出尚未完全发展的想法时，总经理对可以证明更好的新方法持开放态度。然而总经理不太可能自己做太多试验——坚持既定责任和履行职责是他们的首要关注点。</p>

<p>    总经理也以忠诚和奉献着称，但在某些方面这取决于他们的尊重。具有这种人格类型的人愿意表达自己的意见，尤其是在决定什么是可接受的和不可接受的方面——如果提供了解决他们担忧的明智的回应，他们通常会对此感到满意。如总经理为他们的管理者在他们的方法中不合逻辑、不诚实或懦弱，他们可能会在表达自己的意见时表现出令人不安的诚实，即使他们仍然保持冷静和水平。</p>

<h3 id="作为同事">作为同事</h3>

<p>    总经理喜欢组织良好的工作场所的喧嚣。诚实、友好和脚踏实地的总经理是出色的网络人，他们喜欢与他人联系以完成工作。滥用这一点来获得进步是不太可能的，事实上，这总经理喜欢的事情。走捷径是不负责任的，对于那些试图通过炫耀或提倡大胆但冒险的想法来推动前进的人，具有总经理人格的人很快就会失去尊重，这使得与更多以灵感为导向的同事的关系成为一种挑战。</p>

<p>    总经理喜欢感觉自己是团队的一部分，是他们工作的更大组织的一部分。为确保做到这一点总经理几乎总是愿意接受有助于提高效率的批评，并始终关注周围环境，以确保他们和他们的团队取得预期的结果。</p>

<h3 id="作为上司">作为上司</h3>

<p>    总经理真正乐于将其他人组织成有效的团队，作为上司，他们没有比这更好的机会了。尽管有时专横，甚至微观管理，总经理坚强意志也有助于捍卫他们的团队和原则，使其免受转移和削减的影响，无论是谁带来的。在任何情况总经理都不能容忍懒惰和不良的职业道德。</p>

<p>    总经理表现出与生俱来的权威，但他们有时希望这种权威得到无条件的遵守，抵制变革并要求按部就班地做事。是否使用执行官自己的书或现有的规则和传统视情况而定，但它们确实倾向于依赖传统和先例的安全性。无论如何总经理期望都得到了明确表达，几乎没有留下任何偏离议程的空间或容忍度。</p>]]></content><author><name>Balbo Cheng</name></author><category term="MBTI" /><summary type="html"><![CDATA[介绍]]></summary></entry><entry><title type="html">人格八维 – ESTP（企业家）</title><link href="https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/mbti/2023/04/18/ESTP.html" rel="alternate" type="text/html" title="人格八维 – ESTP（企业家）" /><published>2023-04-18T00:00:00+00:00</published><updated>2023-04-18T00:00:00+00:00</updated><id>https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/mbti/2023/04/18/ESTP</id><content type="html" xml:base="https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/mbti/2023/04/18/ESTP.html"><![CDATA[<h2 id="介绍">介绍</h2>

<p>    企业家总是对他们周围的环境产生影响——在聚会上发现他们的最好方法是寻找当他们从一个群体移动到另一个群体时在他们周围飞来飞去的漩涡。以直率朴实的幽默大笑和娱乐，企业家喜欢成为关注的焦点。如果一位观众被邀请上台，企业家们会自愿上台——或者让一位害羞的朋友自愿上台。</p>

<p>    理论、抽象概念和关于全球问题及其影响的单调乏味的讨论不会让企业家长期保持兴趣。企业家保持他们的谈话充满活力，有很多智慧，但他们喜欢谈论什么 - 或者更好的是，只是出去做。企业家在他们看之前就跳了，在他们走的时候纠正他们的错误，而不是闲着，准备突发事件和逃避条款。</p>

<p>    企业家是最有可能形成冒险行为生活方式的人格类型。他们活在当下，投入行动——他们是风暴之眼。具有企业家人格的人喜欢戏剧、激情和快乐，不是为了情感上的刺激，而是因为它对他们的逻辑思维非常刺激。在快速的理性刺激反应过程中，他们被迫根据事实、直接的现实做出关键决定。</p>

<p>    这使得学校和其他高度组织化的环境成为企业家面临的挑战。这当然不是因为他们不聪明，他们可以做得很好，但正规教育的严格讲授方式与企业家喜欢的动手学习相去甚远。将这个过程视为达到目的的必要手段，创造更多令人兴奋的机会，需要非常成熟。</p>

<p>    同样具有挑战性的是，对于企业家来说，使用自己的道德指南针比其他人的更有意义。规则是用来打破的。这是很少有高中教师或企业主管可能会分享的观点，并且可以为企业家人物赢得一定的声誉。但是，如果他们尽量减少制造麻烦、利用自己的能量并专注于无聊的事情，那么企业家就是一股不可忽视的力量。</p>

<p>    凭借可能是所有类型中最敏锐、最未经过滤的观点，企业家在注意到微小变化方面具有独特的技能。无论是面部表情的转变、新的着装风格还是坏习惯，具有这种人格的人都能发现隐藏的想法和动机，而大多数类型的人很幸运能够发现任何特定的东西。企业家立即使用这些观察结果，大声疾呼变革并提出问题，通常很少考虑敏感性。企业家应该记住，并不是每个人都希望他们的秘密和决定广为流传。</p>

<p>   但是，如果企业家不小心，他们可能会太拘泥于当下，做得太过火，粗暴对待更敏感的人，或者忘记照顾自己的健康和安全。他们只占总人口的 4%，有足够的企业家来保持刺激性和竞争力，而不是多到造成系统性风险的程度。</p>

<p>    企业家充满激情和活力，辅之以理性的头脑，尽管有时会分心。鼓舞人心、令人信服且丰富多彩，他们是天生的团队领导者，带领每个人走上人迹罕至的道路，让他们所到之处充满活力和兴奋。将这些品质用于建设性和有益的目的是企业家真正的挑战。</p>

<h2 id="优势劣势">优势劣势</h2>

<h3 id="优势">优势</h3>

<ul>
  <li><strong>大胆</strong>——具有企业家人格类型的人充满活力和活力。对于企业家来说，没有什么比突破界限、发现和使用新事物和想法更令人高兴的了。</li>
  <li><strong>理性务实</strong>——企业家热爱知识和哲学，但不是为了自己。对于企业家人格来说，有趣的是找到可操作的想法并深入研究细节，以便他们可以将它们付诸实践。如果讨论完全是任意的，那么企业家的时间就有更好的用途。</li>
  <li><strong>原创</strong>——结合他们的大胆和实际，企业家喜欢尝试新的想法和解决方案。他们以其他人不会想到的方式将事物组合在一起。</li>
  <li><strong>洞察力</strong>——这种独创性得益于企业家能够注意到事情何时发生变化——以及何时需要改变！企业家会注意到习惯和外表上的微小变化，他们会利用这些观察来帮助与他人建立联系。</li>
  <li><strong>直接</strong>——这种感知技能不用于智力游戏——企业家更喜欢通过直接和事实的问题和答案进行清晰的交流。事情就是这样。</li>
  <li><strong>善于交际</strong>——所有这些品质汇集在一起​​，成为企业家中天生的团队领导者。这不是他们积极寻求的东西——具有这种人格的人只是善于利用社交互动和社交机会。</li>
</ul>

<h3 id="劣势">劣势</h3>

<ul>
  <li><strong>麻木不仁</strong>——对企业家来说，感觉和情绪仅次于事实和“现实”。情绪激动的情况是尴尬、不舒服的事情，而企业家直率的诚实在这里无济于事。这些人通常也很难承认和表达自己的感受。</li>
  <li><strong>不耐烦</strong>——企业家按自己的步调行动以保持兴奋。因为别人“不明白”而放慢速度，或者不得不长时间专注于一个细节，这对企业家来说是极具挑战性的。</li>
  <li><strong>风险倾向</strong>——这种不耐烦会导致企业家在不考虑长期后果的情况下进入未知领域。企业家人格有时会故意冒着额外的风险来对抗无聊。</li>
  <li><strong>非结构化</strong>——企业家看到机会——解决问题、进步、获得乐趣——并抓住时机，但往往忽略过程中的规则和社会期望。这可能会把事情做好，但它会造成意想不到的社会后果。</li>
  <li><strong>可能会错过更大的图景</strong>——活在当下会使企业家只见树木不见森林。具有这种人格的人喜欢解决此时此地的问题，也许太多了。一个项目的所有部分都可以是完美的，但如果这些部分不能组合在一起，项目仍然会失败。</li>
  <li><strong>反抗</strong>——企业家不会被束缚。重复、强硬的规则、静静地坐着听课——这不是企业家的生活方式。他们以行动为导向，亲力亲为。像学校和许多入门级工作这样的环境可能非常乏味，令人难以忍受，需要企业家付出非凡的努力才能保持足够长的专注力，才能获得更自由的职位。</li>
</ul>

<h2 id="浪漫关系">浪漫关系</h2>

<p>    谈到恋爱关系，企业家人格的人很难说是在为大喜之日消磨时光。生活充满乐趣，充满惊喜（企业家擅长传递这些东西），他们享受此时此地的一切。创业者可能不会花很多时间为“某一天”做计划，但他们的热情和不可预测性让他们成为令人兴奋的约会对象。</p>

<p>    企业家喜欢新想法和偶尔的哲学讨论——但他们需要成为可以通过行动共同探索的话题，而不是空谈。有关于流行性肥胖的原因和影响的沉思，有为促进健康生活而共同参加马拉松的训练。</p>

<p>    在性方面，企业家没有真正的保留意见。这很有趣，身体上很愉快，新想法总是受欢迎的，企业家人格的强烈洞察力使他们能够很好地适应合作伙伴的需求。然而，企业家将身体行为与许多其他类型的人在亲密关系中寻求的更多情感和精神联系分开，如果每个人都不在同一页上，这可能会成为紧张的严重来源。有些类型需要性来真正表达爱——企业家不是其中之一。</p>

<p>    随着时间的推移，企业家可能很难将他们的关系提升到更深层次、更亲密的情感层面。企业家人格类型的人很容易感到无聊，他们寻求持续的刺激——有时甚至在他们感到受困时故意让自己暴露在风险之中。如果他们的合作伙伴不能跟上，企业家可能最终会寻找新的人。这并不是说企业家性格不忠。相反，他们可能会想：“这行不通，那我为什么要假装行呢？” 企业家是理性的，如果他们愿意，可以自我控制，但尽管他们很有魅力和受欢迎，但有时继续前进有点太容易了。</p>

<p>    与任何关系一样，它需要努力和耐心。不是每一天都能让你兴奋一分钟。但企业家是适应性强、好奇心强的人，这无疑有助于保持火焰的燃烧。保持健康的人际关系是企业家发挥才能的终极机会，可以感知伴侣情绪和行为的每一个变化，同时也可以利用他们解决问题的能力来满足他们的需求。企业家还可以加强更多被忽视的特质，比如情绪敏感性和长期规划。</p>

<h2 id="友情">友情</h2>

<p>    具有企业家人格类型的人绝对是聚会的生活。凭借令人羡慕的想象力和令人振奋的自发性，企业家永远不会无聊。他们喜欢探索有趣的想法，无论是在讨论中还是通过自己出去看看，这意味着企业家似乎总是在袖子里隐藏一些有趣的活动。同时，企业家性格随和、包容、富有魅力，自然也颇受欢迎。</p>

<p>    团队运动等动手实践活动是企业家的乐趣所在，这些环境为他们提供了大量结交新朋友的机会。这里的企业家几乎没有困难——他们似乎与所有人都相处融洽，无论走到哪里都能结交新朋友。企业家活在当下，作为一种天生自信的人格（尤其是如果他们也很自信），他们不太担心别人对他们的看法。这吸引了分享他们对生活的态度和热情的朋友。</p>

<p>    虽然不反对长时间的哲学讨论，并且经常享受智力锻炼，但企业家不太可能仅仅基于一对一讨论欧洲经济挑战和宗教在政治中的作用而发展友谊。直截了当到直言不讳，企业家称其为他们所看到的，并且在辩论中提出诚实的意见是肯定的。但在他们的内心深处，企业家是实干家，他们宁愿做能做的事，也不愿谈论有一天可能会发生的事情。</p>

<p>    探索、兴奋、肾上腺素和风险——企业家的朋友们应该为所有这些做好准备。通常他们很乐意为人群表演，但他们也倾向于鼓励他们的朋友加入。大多数人格的人可能会把“谢谢但不谢谢”当成个人，但企业家对自己的身份很满意，而且更有可能只是耸耸肩，与那些喜欢冒险的朋友一起继续前进。</p>

<h2 id="为人父母">为人父母</h2>

<p>    在很多方面，企业家是许多孩子心目中的完美父母。具有企业家人格的人喜欢玩乐、爱玩、灵活且善解人意，他们真诚地喜欢与孩子共度时光，并且知道如何确保每个人都玩得开心。企业家有一种天生的好奇心和自发性，这与幼儿对学习的好奇和永不满足的渴望完美匹配。</p>

<p>    企业家喜欢动手活动，他们的孩子也不想有人陪他们玩接球游戏，或者帮助他们为学校树立榜样。欢迎和鼓励运动、远足和其他实用的动手爱好。同时，鉴于他们自己对规则和日程安排的反感，企业家不太可能强行让他们的孩子加入各种俱乐部和团队。如果他们的孩子想打垒球，那太好了——如果不想打，好吧，他们会找点别的事做。</p>

<p>    企业家给他们的孩子自由，鼓励他们使用自己的判断力（尤其是在小事上），并跟随他们的心——去管别人的想法。具有企业家精神的人会密切关注他们的孩子，利用这种本领发现他人情绪和习惯的哪怕是最细微的变化，这样当事情开始出现问题时，他们可以介入并给予额外指导。</p>

<p>    不过，企业家确实面临一项重大的父母挑战：情感纽带。感觉往往被企业家视为一种非理性的干扰，而不是一种表达和联系的工具。如果他们的孩子碰巧更敏感，这可能会成为企业家与孩子之间紧张关系的根源。坦率的诚实并不总是最好的药方。</p>

<p>    尽管如此，企业家们经常发现，为人父母为他们提供了所有需要的动力，以提高他们的敏感性和情绪协调性。通过分享活动和经验，这些父母可以与孩子建立健康、真诚的纽带，更深入地了解孩子的独特需求、梦想和处世方式。企业家有直接和理解关系的额外好处——他们的孩子不会觉得他们必须隐藏自己的错误和挑战，这是亲子沟通的圣杯。</p>

<h2 id="职业发展">职业发展</h2>

<p>    当谈到企业家的职业选择时，“行动”是当今的关键词。具有企业家人格类型的人会独立思考，并且擅长在一时冲动下做出快速决定。同时，他们是和蔼可亲的人，无论走到哪里，似乎总能交到朋友和人脉。知名度和稳固的人际网络可以成为职场中的巨大资产，而企业家则牢牢抓住了这一点。</p>

<p>    这种社交智慧与企业家天生的胆识和即兴发挥的技巧相结合，使<strong>销售</strong>、<strong>商务谈判</strong>、<strong>市场营销</strong>，甚至<strong>表演</strong>（任何紧张、竞争的环境）都非常适合。企业家相信自己会做出正确的决定。风险，无论大小，都是生活的一部分，企业家不会坐在那里等待最高层的老板告诉他们该怎么做。这可能会让企业家陷入困境，但通常这正是所需要的，并且同样可以提升他们的职业阶梯。</p>

<p>    限制、规则、高度结构化的环境——这些都是让企业家发疯的好方法。具有这种人格的人以自己的方式生活，这使他们成为杰出的商人和自由职业者。这些角色还允许他们将工作中较为乏味的方面、会计、细致的研究等委托给更适合的人。</p>

<p>    企业家是好奇、精力充沛、喜欢行动的人。有分析和管理公共安全资源分配后勤的人，也有开救护车、巡逻街道、用自己的双手拯救生命的人——企业家人格是后者。他们观察力强但不耐烦，这使他们能够一眼看清整个情况并采取行动。任何紧急响应角色对企业家来说都是很好的，无论是作为护理人员、警察还是士兵。</p>

<p>    这种活在当下的品质和对努力立竿见影的渴望很好地转化为另一个领域：体育。竞争的快感，将自己推向身体极限，为胜利多得一分，是企业家无法比拟的。无论他们作为运动员本人在场上，在场边执教还是在高处发表评论，具有企业家人格类型的人都喜欢磨练团队的努力和执行良好的计划，而这些职位中的任何一个都构成了一条很好的路线为他们工作。</p>

<h2 id="职场地位">职场地位</h2>

<p>    几乎在任何环境中，包括工作场所，都很容易发现企业家。性格开朗、自发、爱开玩笑，也许有点粗鲁，具有企业家人格类型的人喜欢在问题出现时加以解决，并在事后讲述有关他们解决方案的精彩故事。自然地，有些职位比其他职位更适合这些品质，但企业家是适应性强的人，可以找到一种方法让几乎任何情况都变得更有趣。</p>

<h3 id="作为下属">作为下属</h3>

<p>    企业家最具挑战性的职位是大多数人必须开始的职位：作为下属。虽然完全有能力按照自己的条件行事，但企业家人格讨厌将他人的规章制度强加于他们。企业家以他们的实验性、即兴创作和敏捷思维而著称——如果他们不被允许使用这些品质并且必须为每一件小事向主管检查，他们会感到无聊和沮丧。</p>

<p>    企业家很清楚风险等于回报，他们会很乐意避开更平凡的任务，转而从事更令人兴奋的事情，希望它能引起别人的注意。对于具有这种人格的人来说，牌匾和奖金大有帮助。靠稳重可靠、安静乐于助人或仅仅是资历的原则取得成功并不是企业家的方式——他们在妥善处理的危机中凭借纯粹的人格力量前进。</p>

<h3 id="作为同事">作为同事</h3>

<p>    作为同事，企业家有一种努力工作、努力玩耍的心态——只要其他人都在努力，他们就会很高兴地努力，并且乐在其中。他们是迷人而受欢迎的人，网络对企业家来说是自然而然的。这些品质使企业家人格很容易与任何人相处。</p>

<p>    同时，如果企业家认为同事无能，或者更糟的是懒惰，他们会毫不含糊地让他们知道。情绪敏感不是他们的强项。企业家对同事习惯和情绪的变化非常善于观察和调整——除非他们自己是痛苦的根源。</p>

<h3 id="作为上司">作为上司</h3>

<p>    管理职位通常是企业家最舒服的职位，因为他们通常提供最大的灵活性。规则和传统对具有企业家人格的人来说是个麻烦——他们宁愿尝试一堆新想法，有机会更快或更好地完成事情，而不是关注“事情一直做的方式”或下属’ 对实验的安慰。企业家是务实的，他们关注什么最有效或最有效。</p>

<p>    这可能会造成混乱的环境，但企业家鼓舞人心的个人崇拜使他们非常适合处理这样的事情。企业家喜欢活在当下。企业家人格设定的不是一些广泛的、无形的未来成就，如“让客户满意”，而是设定小的、清晰的、可衡量的和可实现的目标，使事情每天都在正轨上进行，并且始终可以依靠衷心的祝贺来获得一份好工作完毕。创业者总是盯着终点线，但他们是一步一步来的。</p>]]></content><author><name>Balbo Cheng</name></author><category term="MBTI" /><summary type="html"><![CDATA[介绍]]></summary></entry><entry><title type="html">人格八维 – INFJ（拥护者）</title><link href="https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/mbti/2023/04/18/INFJ.html" rel="alternate" type="text/html" title="人格八维 – INFJ（拥护者）" /><published>2023-04-18T00:00:00+00:00</published><updated>2023-04-18T00:00:00+00:00</updated><id>https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/mbti/2023/04/18/INFJ</id><content type="html" xml:base="https://balbocheng.com/jekyll-theme-yat/mbti/2023/04/18/INFJ.html"><![CDATA[<h2 id="介绍">介绍</h2>

<p>    拥护者 (INFJ) 可能是最稀有的人格类型，但他们肯定会在世界上留下自己的印记。理想主义者和有原则的人，他们不满足于过着平淡无奇的生活——他们想要挺身而出，有所作为。对于拥护者来说，成功不是来自金钱或地位，而是来自寻求成就感、帮助他人以及成为世界上向善的力量。</p>

<p>    虽然他们有远大的目标和抱负，但不应将拥护者误认为是无所事事的梦想家。具有这种人格的人关心正直，他们很少满足，直到他们做了他们认为正确的事情。他们一丝不苟，对自己的价值观有着清晰的认识，他们的目标是永远不要忽视真正重要的事情——不是根据其他人或整个社会，而是根据他们自己的智慧和直觉。</p>

<p>    也许是因为他们的人格类型非常罕见，拥护者往往带有一种与大多数人不同的感觉——无论是有意识的还是无意识的。由于他们丰富的内心生活和深切而持久的寻找人生目标的愿望，他们并不总是与周围的人融为一体。这并不是说拥护者不能享受社会认可或亲密关系——只是他们有时会感到被误解或与世界格格不入。</p>

<p>    幸运的是，这种不合时宜的感觉并没有削弱拥护者致力于让世界变得更美好的承诺。拥护者被不公正所困扰，他们通常更关心利他主义而不是个人利益。他们常常感到被召唤去利用自己的优势——包括创造力、想象力和敏感性——来提升他人和传播同情心。</p>

<p>    许多拥护者将帮助他人视为他们的人生使命，他们一直在寻找方法介入并为正确的事情大声疾呼。这种人格的人也渴望解决社会更深层次的问题，希望不公平和苦难成为过去。然而，有时候，拥护者可能过于专注于他们的理想，以至于他们没有充分照顾自己——这种模式会导致压力和倦怠。</p>

<p>    拥护者可能性格内向，但他们重视与他人建立深厚、真实的关系。很少有事情能像真正了解另一个人那样给这些人带来更多的快乐——并作为回报被认识。与闲聊相比，拥护者更喜欢有意义的对话，他们倾向于以一种热情而敏感的方式进行交流。这种情感上的诚实和洞察力会给周围的人留下深刻的印象。</p>

<p>    拥护者体贴而富有同情心，为他们的关系倾注了大量的精力和关怀。这并不意味着他们总是感到被赞赏作为回报。拥护者往往会以深思熟虑和谨慎行事，当其他人不承认他们的善意时，他们可能会感到沮丧。因此，即使是建设性的批评也可能让人觉得非常个人化或对这些人造成伤害。</p>

<p>    许多拥护者认为他们的生活有一个独特的目的——他们来到这个地球上要完成的使命。对于具有这种人格的人来说，生活中最有价值的方面之一就是寻找这个目标——然后，一旦他们找到了，就努力实现它。</p>

<p>    当拥护者遇到不公平或不公平时，他们很少放弃——相反，他们会根据自己的直觉和同情心来寻找解决方案。凭借天生的平衡心智的能力，提倡者天生就会纠正世界上的错误，无论错误是大是小。这些人只需要记住，当他们忙于照顾其他人时，他们有时需要停下来照顾好自己。</p>

<h2 id="优势劣势">优势劣势</h2>

<h3 id="优势">优势</h3>

<ul>
  <li><strong>创意</strong>——拥护者与其他人并不完全一样——这是一件很棒的事。具有这种人格的人拥抱他们创造性的一面，总是在寻找表达自己和跳出框框思考的机会。</li>
  <li><strong>有洞察力</strong>——这种人格非常清楚外表可能会产生误导。拥护者努力超越肤浅，寻找生活中更深层的真理。这可以赋予他们一种近乎不可思议的能力来理解人们的真实动机、感受和需求。</li>
  <li><strong>有原则</strong>——拥护者往往有坚定的信念和价值观，尤其是在涉及道德问题时。当拥护者谈论贴近他们内心的话题时，他们的信念和发自内心的理想主义甚至可以激发和说服最严厉的怀疑者。</li>
  <li><strong>充满激情</strong>——拥护者渴望生活有目标感。他们不想靠自动驾驶仪生活或固守现状，而是想追逐自己的理想。这不是回避远大梦想的性格类型——事实上，拥护者对他们对未来的美好愿景充满活力和热情。</li>
  <li><strong>无私</strong>——具有这种人格的人不乐意以牺牲他人为代价取得成功。拥护者希望利用自己的优势实现更大的利益，他们很少忽视自己的言行可能会如何影响他人。在他们的内心深处，他们想让世界变得更美好，从身边的人做起。</li>
</ul>

<h3 id="劣势">劣势</h3>

<ul>
  <li><strong>对批评敏感</strong>——拥护者并不反对反馈——也就是说，除非他们认为有人正在挑战他们最珍视的原则或价值观。当涉及到他们最关心的问题时，具有这种人格的人可能会变得防御或不屑一顾。</li>
  <li><strong>不愿敞开心扉</strong>——拥护者重视诚实和真实，但他们也是私密的。他们可能会发现很难敞开心扉，对自己的挣扎感到脆弱，不想让别人承担他们的问题。不幸的是，当拥护者不寻求帮助时，他们可能会无意中退缩或在人际关系中造成距离。</li>
  <li><strong>完美主义</strong>——拥护者人格几乎是由理想主义定义的。虽然这在很多方面都是一种美妙的品质，但它并不总是为现实生活的混乱留下空间。如果拥护者不断关注不完美之处并想知道他们是否应该寻找更好的东西，他们可能会发现很难欣赏他们的工作、生活状况或人际关系。</li>
  <li><strong>避免平凡</strong>——拥护者渴望用他们的生活做不平凡的事情。但是，如果不把它分解成小的、可管理的步骤，就很难取得非凡的成就。除非他们将自己的梦想转化为日常生活和待办事项清单，否则拥护者可能很难将他们的宏伟愿景变为现实。</li>
  <li><strong>容易倦怠</strong>——拥护者的完美主义和保守让他们几乎没有发泄压力的选择。具有这种人格的人如果不平衡他们帮助他人的动力与必要的自我照顾和休息，他们可能会精疲力尽。</li>
</ul>

<h2 id="浪漫关系">浪漫关系</h2>

<p>    拥护者在他们的关系中寻找深度和意义——他们的浪漫关系也不例外。这是一种以充满活力、生动的想象力而闻名的性格类型，但很少有拥护者能想象自己会接受一场非真爱的比赛。</p>

<p>    拥护者可能需要时间才能找到合适的合作伙伴。有些人可能认为拥护者太挑剔了，这些人确实容易抱有不切实际的期望。凭借他们完美主义、理想主义的天性，拥护者可能会忍不住坚持最终不存在的“完美”伴侣或关系。好消息？拥护者的理想主义——如果与足够的现实主义相平衡——实际上可以改善他们的爱情生活。</p>

<p>    拥护者往往会适应他们的核心价值观，敏锐地意识到在灵魂层面上对他们来说重要的事情。这有助于他们超越表面层面的吸引力，了解他们是否在更深层次、更有意义的层面上与某人兼容。这些见解对于帮助拥护者避免并非基于真实性或共同原则的匹配至关重要。</p>

<p>    拥护者关心正直，当人们试图改变他们或说服他们去做他们不相信的事情时，他们往往会生气。因此，拥护者人格会被那些欣赏他们本来面目的合作伙伴所吸引。</p>

<p>    一旦拥护者确实找到了合适的关系，他们很少会认为这是理所当然的。相反，他们倾向于寻找个人成长的方法，并加强与伴侣的联系。这可以帮助拥护者的关系达到许多人梦寐以求的深度和诚意。</p>

<p>    具有这种人格的人创造了一种很难用传统术语来描述的深度关系。由于他们的敏感性和洞察力，拥护者可以让他们的伴侣以美妙的方式感到被倾听和理解。拥护者不怕表达他们的爱，他们全心全意地感受到它。</p>

<p>    拥护者倾向于认识到爱不是一种被动的情感，而是一种成长和学习的机会，他们希望他们的伴侣分享这种心态。因此，与这些人物的关系不适合未承诺或肤浅的人。拥护者以超越当下的方式充满热情，真正让他们感到满足的是一种充满爱意、有意义的关系随着时间的推移而发展和加深的方式。</p>

<p>    在内心深处，拥护者人格的人渴望与他们的伴侣建立情感甚至精神上的联系。他们不仅珍视处于一段关系中的行为，还珍视在思想、身体和灵魂上与另一个人合而为一的意义。</p>

<h2 id="友情">友情</h2>

<p>    拥护者很少满足于肤浅、肤浅的友谊。在社交方面，他们不满足于与同事或同学的随意互动。拥护者渴望真实、有意义的友谊——这种友谊可以让他们分享梦想、敞开心扉，并感到自己被理解和接受。如果这意味着只有一两个知己而不是一大群熟人，那就这样吧。</p>

<p>    虽然拥护者可能对整个世界看起来安静或保守，但他们绝对会在他们的亲密朋友身边点亮。没有什么比与志同道合的人谈论他们的激情、兴趣和信仰更能给他们带来快乐或喜悦了。具有这种人格的人喜欢与自己的公司相处的乐趣，但拥护者仍然发现放松警惕并与他们知道可以信任的朋友完全彻底地做自己是一种解放。</p>

<p>    拥护者以寄予厚望而著称——不仅对他们自己，而且对他们的友谊。在这份期望清单上排在首位的是真实性。如果拥护者必须假装或低声下气才能获得某人的认可，那么那个人可能不是他们最好的朋友。对于这种人格的人来说，很难尊重那些对他们不诚实的人——更不用说那些对自己不诚实的人了。</p>

<p>    拥护者带给他们友谊的另一个期望是相互支持和成长。一起玩得很开心，但对于这种人格来说，这还不够。拥护者希望周围都是能激励他们学习、扩展和提高自己的朋友。对他们来说，两个朋友加深关系的最可靠方法是互相帮助，共同完成各自的人生使命。</p>

<p>    这是一项艰巨的任务，拥护者可能会觉得很难遇到他们正在寻找的那种朋友。由于他们的性格类型非常罕见，拥护者可能会遇到相对较少的真正让他们想起自己的人。因此，他们可能会担心自己需要满足于不那么令人满意的友谊——或者接受孤独。</p>

<p>    幸运的是，具有这种人格的人非常有能力找到他们渴望结识的朋友——他们可能只需要为此投入额外的精力。有时，这些朋友可能藏在众目睽睽之下，在拥护者根本不了解的熟人中间。这种人格以对他人的第一印象敏锐着称，但即使是拥护者也会错过他们每天遇到的人的更深层次的潜力。当他们给这些人机会时，拥护者可能会发现他们共享价值观和态度，使他们在更深层次上兼容。</p>

<p>    一旦他们找到真正的友谊，拥护者就会成为忠诚、关怀的伙伴。有时，他们甚至会对自己对朋友的忠诚和忠诚感到惊讶。生活中很少有情况能像为需要他们的朋友挺身而出的机会那样展现拥护者的勇气和承诺。</p>

<p>    归根结底，要成为拥护者真正的朋友，唯一的方法就是真诚、诚实和真实。多年来，拥护者最终可能只结交了一些真正的朋友，而不是广为人知的熟人。但只要这些友谊建立在丰富的相互理解之上，拥护者就别无选择。</p>

<h2 id="为人父母">为人父母</h2>

<p>    作为父母，拥护者对什么对他们来说很重要有一个清晰的愿景：培养他们的孩子成为独立和全面的好人。拥护者认真对待自己的责任，如果他们成为父母，他们会深入思考如何以积极的方式塑造孩子的生活和经历。</p>

<p>    为人父母并不容易，但很少有拥护者期望如此。这些人知道，生活中许多最有价值的追求也是最具挑战性的——这种心态可以帮助拥护者在养育孩子的日常斗争中保持快乐和成就感。在许多方面，养育子女让拥护者可以很好地利用他们的优势，包括创造力、同情心，以及他们对所爱之人的难以置信的奉献力量。</p>

<p>    拥护者父母充满爱心和忠诚，愿意为改善孩子的生活做任何事情。但是，如果认为具有这种性格类型的父母是好欺负的，那就大错特错了。事实上，拥护者可以非常严格，因为他们对长期培养孩子性格的承诺很少被一时的考虑所抵消（例如给孩子一块糖果来帮助停止发脾气）。</p>

<p>    虽然拥护者为抚养孩子带来了许多天赋，但请务必注意，没有父母是完美的。有时，拥护者可能会要求他们的孩子遵守不切实际的标准，这些标准没有考虑到每个孩子的个性或发展阶段。例如，他们可能期望他们的孩子像他们期望自己一样正直和诚实，每当他们的孩子以他们认为吝啬或不道德的方式行事时，他们就会感到沮丧。或者，他们可能会促使孩子变得独立、有创造力和独特，如果他们的孩子渴望外部结构和指导，则将其视为软弱的表现。</p>

<p>    对孩子来说，所有这些期望都会让人觉得自相矛盾且无法实现——而且，根据孩子的个性和发育阶段，这些期望实际上可能无法实现。在青春期，孩子们可能会通过蔑视这些标准或拥护违背父母价值观的信仰来反抗。在这种情况下，拥护者可能会觉得他们的孩子在批评或拒绝他们——这对这种敏感的人格类型来说是一种伤害。</p>

<p>    拥护者努力确保他们的孩子在成长过程中对是非之间的区别有坚定的理解。具有这种人格的父母鼓励他们的孩子为他们所相信的事业而奋斗，并成为最好的自己。无论他们的孩子年龄多大，拥护者只要帮助他们的孩子学会做真实的自己，就能找到极大的成就感和意义。</p>

<p>    最终，拥护者父母往往会意识到，如果孩子的表现与他们预期的不同，这并不是失败的迹象。相反，他们开始将此视为他们已经成功培养出有能力形成自己理想的人的标志。拥护者的孩子通常会欣赏他们成长过程中独立和正直的结合——尤其是随着年龄的增长。</p>

<h2 id="职业发展">职业发展</h2>

<p>    拥护者渴望找到一份符合他们的价值观和梦想的职业——一份能让他们完成他们在这个世界上的独特使命的职业。对于这些人来说，如果一份工作不能提供更深层次的使命感，那么无论薪水多高，都不会令人满意。好消息是，具有这种人格的人可以利用他们的创造力和决心在几乎任何领域找到适合他们需要的工作。</p>

<p>    事实上，拥护者很难决定哪种工作最适合他们，因为他们能够想象出如此多的可能性。他们可能会看到六条截然不同的前进道路，每条道路都有自己的一套回报。这可能令人兴奋，但也会带来压力，因为只选择一个就意味着要放弃很多其他的。当这么多门因为选择了一个而关闭时，拥护者甚至可能会感到失落。</p>

<p>    对于拥护者人格，涉及帮助他人和与他人建立联系的工作可能会令人非常满意。因此，许多拥护者倾向于担任<strong>顾问、治疗师、心理学家、社会工作者、教师、瑜伽教练和精神领袖</strong>的工作也就不足为奇了。他们可能享有服务行业的职位，这使他们能够直接与客户互动并建立真正的关系。<strong>医疗保健职业</strong>也可能是有益的选择，包括护理、物理或职业治疗、医学、营养等职业，或针灸等更全面的职业。</p>

<p>    许多拥护者都是热情的沟通者。这解释了为什么他们经常被写作职业所吸引，创作了许多受欢迎的书籍、博客、故事、视频游戏和剧本。对于具有这种人格的人来说，以讲故事为生的机会简直就是梦想成真。其他拥护者可能追求音乐、摄影、设计、插图或美术。即使这些艺术追求不是他们的主要工作，许多拥护者发现创造性的副业为占据他们想象力的主题和想法提供了一个急需的出口。</p>

<p>    非营利性工作场所，从博物馆到自然中心再到食品储藏室，也具有特殊的吸引力。这些组织专注于为社区服务而不是获取利润，因此很适合拥护者人士。但即使在非常营利的工作场所，拥护者也可以找到方法将他们的精力和创造力用于帮助他人。无论他们的名片上写着什么，拥护者的洞察力都可以使他们发现不寻常的模式并提出开箱即用的解决方案，从而真正改变他人的生活。</p>

<p>    拥护者的多才多艺令人难以置信，但某些工作环境可能会以错误的方式激怒他们。对于几乎没有独立性或代理权的工作场所尤其如此，迫使员工遵守严格、重复的规程，而不考虑他们的个人需求或优势。具有这种人格的人也可能对来自残酷、竞争激烈的工作环境的批评和压力感到恼火。</p>

<p>    出于这个原因，许多拥护者寻求更灵活、自主的职位——或者干脆分道扬镳，开办自己的企业。他们可能还会发现在看似完全不同的专业领域之间架起桥梁是令人欣慰的——例如，通过撰写有关心理学的文章或成为一名环境律师。这种混合职业可以为拥护者提供大量机会来发挥他们的创造力和对学习的热爱。</p>

<p>    事实上，拥护者在任何领域都可以做得很好。然而，要真正快乐，他们需要找到符合他们价值观并让他们有一定独立性的工作。拥护者渴望有机会与他们所帮助的人一起学习和成长。当这种情况发生时，拥护者可能最终会觉得他们正在完成自己的人生使命，在个人层面上为人类的福祉做出贡献。</p>

<h2 id="职场地位">职场地位</h2>

<p>    当涉及到令人满意的工作环境时，拥护者有一些特定的需求。对于具有这种人格的人来说，最有价值的工作是让他们在帮助他人的同时成长为一个人。众所周知，拥护者的理想职业必须符合他们的个人价值观。</p>

<p>    任何妨碍这些价值观的事情——从繁文缛节和毫无意义的规则到办公室政治和不道德的同事——都会严重削弱拥护者的积极性。这是一种在促进公平和平等的环境中茁壮成长的人格类型。大多数拥护者不愿认为自己高于或低于任何其他人——无论他们在工作阶梯上处于什么位置。</p>

<h3 id="作为下属">作为下属</h3>

<p>    拥护者重视合作、敏感性和独立性。作为员工，他们更倾向于思想开明并愿意考虑他们的意见的经理。拥护者人格的人在感到无人倾听时可能会感到沮丧，因此拥有一位倾听他们意见的经理可以发挥重要作用。</p>

<p>    由于拥护者倾向于根据自己的信念行事并力求做到最好，因此他们的士气很容易受到批评，尤其是在没有根据的情况下。这种人格的其他情绪杀手可能包括严格的规则、正式的结构和日常任务。当他们被要求重做他们的工作时，他们可能会觉得特别沮丧，特别是如果这是出于对他们来说似乎无效的原因。</p>

<p>    当然，完美的工作环境并不总是可能的。拥有不太理想的上司的拥护者员工可能需要利用他们的内在韧性并寻找其他导师。好消息是，具有这种人格的人完全有能力应对工作场所的挑战，包括遇到难缠的上司所带来的挑战。</p>

<h3 id="作为同事">作为同事</h3>

<p>    作为同事，拥护者可能非常受欢迎并受到尊重。具有这种人格的人通常被视为乐于助人、口才好、能干的同事。他们最大的优势之一是能够在其他人甚至察觉到干扰之前识别他人的动机并了解冲突的根本原因。</p>

<p>    有时，对于拥护者来说，效率可能不是优先考虑的问题，而是与需要提升的同事合作并帮助他们。虽然这通常是一种优势，但存在其他人会利用拥护者提供帮助的愿望的风险。他们可能会发现自己以牺牲自己的精力和幸福为代价来替不太敬业的同事干活。</p>

<p>    尽管他们在同事中很受欢迎，但拥护者仍然是内向的人。有时，他们可能需要退后一步，独自工作，以自己的方式追求自己的目标。这不是怨恨或恶意的表现——而是拥护者需要在服务他人和自我照顾之间取得平衡的信号。</p>

<h3 id="作为上司">作为上司</h3>

<p>    作为上司，拥护者可能不喜欢行使权力。他们更愿意认为每个人都是平等的，不管一个人的名片上写的是什么。与其对下属进行微观管理，拥护者通常更愿意授权他们独立思考和行动。他们努力工作以鼓励他人并营造相互尊重的氛围。</p>

<p>    这并不是说拥护者的标准很低——远非如此。他们的平等意识意味着他们希望下属能够达到他们为自己设定的标准。具有这种人格的老板希望他们的员工严谨、积极、可靠并且永远诚实，如果有人没有达到目标，他们<em>会注意到。</em></p>

<p>    如果他们发现有人以他们认为不道德的方式行事，他们可能会特别严厉。这些人对可靠性或道德上的失误几乎没有容忍度。然而，当员工的良好意愿与他们自己的意愿相符时，拥护者的老板们会孜孜不倦地工作，以确保他们的整个团队都感到有价值、充实和成功。</p>]]></content><author><name>Balbo Cheng</name></author><category term="MBTI" /><summary type="html"><![CDATA[介绍]]></summary></entry></feed>